# baseURI: https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep
# prefix: aat-mep

@prefix : <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#> .
@prefix aat: <http://vocab.getty.edu/aat/> .
@prefix aat-mep: <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#> .
@prefix cc: <http://creativecommons.org/ns#> .
@prefix contax: <https://w3id.org/con-tax#> .
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix gvp: <http://vocab.getty.edu/ontology#> .
@prefix iso-thes: <http://purl.org/iso25964/skos-thes#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix schema: <http://schema.org/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix vcard: <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#> .
@prefix voaf: <http://purl.org/vocommons/voaf#> .
@prefix wd: <http://www.wikidata.org/entity/> .
@prefix xl: <http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

contax:ConstructionComponent
  rdf:type owl:Class ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep>
  rdf:type voaf:Vocabulary ;
  rdf:type owl:Ontology ;
  dcterms:creator [
      rdf:type vcard:Individual ;
      vcard:family-name "Bonduel" ;
      vcard:fn "Mathias Bonduel" ;
      vcard:given-name "Mathias" ;
      vcard:hasOrganizationName [
          rdf:type vcard:Organization ;
          owl:sameAs dbr:Katholieke_Universiteit_Leuven ;
          vcard:hasURL <https://www.kuleuven.be> ;
          vcard:organization-name "KU Leuven" ;
        ] ;
      vcard:hasURL <https://orcid.org/0000-0002-3313-924X> ;
      vcard:hasURL <https://www.kuleuven.be/wieiswie/nl/person/00110827> ;
      vcard:hasURL <https://www.researchgate.net/profile/Mathias_Bonduel> ;
    ] ;
  dcterms:description """A taxonomy of MEP (mechanical, electrical and plumbing) construction components derived from the Getty Art & Architecture Thesaurus (Getty AAT: https://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/about.html), v2020-07-29.

Note: Contains information from the J. Paul Getty Trust, Getty Research Institute, the Art & Architecture Thesaurus, which is made available under the ODC Attribution License."""@en ;
  dcterms:issued "2020-11-29"^^xsd:date ;
  dcterms:title "AAT-MEP taxonomy"@en ;
  vann:preferredNamespacePrefix "aat-mep" ;
  vann:preferredNamespaceUri "https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#" ;
  rdfs:comment "- Version 0.0.1: initial version"@en ;
  owl:versionInfo "0.0.1" ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300002266>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Enlargements at the top of downspouts to receive large volumes of rainwater from gutters or roofs."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor de verbredingen boven aan een regenpijp waarmee grote hoeveelheden regenwater van daken of goten kunnen worden opgevangen."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "leader heads"@en ;
  rdfs:label "vergaarbak"@nl ;
  rdfs:label "vergaarbakken"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300002266> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q6508508 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300002330>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Waterspouts carved into grotesque figures and projecting from the roof gutters of buildings."@en ;
  rdfs:comment "Waterspuwers die in groteske figuren zijn gesneden en die uitsteken uit de dakgoten van gebouwen."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "gargouille"@nl ;
  rdfs:label "gargouilles"@nl ;
  rdfs:label "gargoyles"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300002330> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300248603> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300002332>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "V-shaped gutters usually of wood."@en ;
  rdfs:comment "V-vormige gootjes meestal gemaakt van hout."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "V-vormige goot"@nl ;
  rdfs:label "V-vormige goten"@nl ;
  rdfs:label "arris gutters"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300002332> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052565> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300002339>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Exposed, open gutters in the valleys of roofs."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor de open buitengootjes in de kielen van een dak."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "kilgoot"@nl ;
  rdfs:label "kilgoten"@nl ;
  rdfs:label "valley gutters"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300002339> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052565> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300002372>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Devices designed to replace stagnant air with pure air."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor instrumenten die ontworpen zijn om stilstaande lucht door verse lucht te vervangen."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "luchtaanjager"@nl ;
  rdfs:label "luchtaanjagers"@nl ;
  rdfs:label "ventilator"@nl ;
  rdfs:label "ventilators (ventilation components)"@en ;
  rdfs:label "ventilators"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300002372> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q1688468 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052105> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003668>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Infrastructural elements of bridges. "@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "bridge elements"@en ;
  rdfs:label "brugelementen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003668> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300135024> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003670>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Dijken, steigerwerk of andere bouwwerken die toegang bieden aan beide zijden van een brug."@nl ;
  rdfs:comment "Embankments, trestles, or other structures that provide access at either end of a bridge."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "bridge approaches"@en ;
  rdfs:label "brugoprit"@nl ;
  rdfs:label "brugopritten"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003670> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003668> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003671>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Constructies die rond of stroomopwaarts van een brugpijler zijn gebouwd met een hoek of een rand, om de werking van water, ijs of drijfhout beter te weerstaan."@nl ;
  rdfs:comment "Structures built around or upstream from a bridge pier with an angle or edge to resist better the action of water, ice, or flotsam."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "cutwaters"@en ;
  rdfs:label "ijsbok"@nl ;
  rdfs:label "ijsbokken"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003671> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003668> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003676>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Infrastructural elements of dams."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "dam elements"@en ;
  rdfs:label "damelementen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003676> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300078072> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003679>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Contrivances for enabling fish to pass around a fall or dam in a stream."@en ;
  rdfs:comment "Middelen die vissen in staat stellen om een waterval of dam in een rivier heen te zwemmen."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "fishways"@en-us ;
  rdfs:label "viselevator"@nl ;
  rdfs:label "viselevators"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003679> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003676> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003685>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Passages, as a paved apron or channel, for surplus water over or around a dam or similar obstruction."@en ;
  rdfs:comment "Passages, zoals een bestrate vlonder of kanaal, voor overtollig water op of rondom een dam of een soortgelijke obstructie."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "overlaat (onderdeel)"@nl ;
  rdfs:label "overlaat"@nl ;
  rdfs:label "overlaten (onderdelen)"@nl ;
  rdfs:label "overlaten"@nl ;
  rdfs:label "spillways"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003685> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q911379 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003676> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003686>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Depressions in a channel or reservoir deep enough to reduce the turbulence or velocity of the flow."@en ;
  rdfs:comment "Laagtes in een kanaal of reservoir die diep genoeg zijn om de turbulentie of snelheid van de stroom te verminderen."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "stilling basins"@en ;
  rdfs:label "woelbekken"@nl ;
  rdfs:label "woelbekkens"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003686> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003676> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003832>
  rdf:type gvp:GuideTerm ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "<road and roadside elements>"@en ;
  rdfs:label "<weg en wegkantelement>"@nl ;
  rdfs:label "<weg en wegkantelementen>"@nl ;
  rdfs:label "weg en wegkantelement"@nl ;
  rdfs:label "weg en wegkantelementen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003832> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003841> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003849> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003855> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003871> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003887> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003889> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003890> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003892> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003900> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003912> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003913> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300101361> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300101570> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300187775> ;
  contax:containsGuideTerm <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300082040> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003837>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Places at which a bus makes a regular halt."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "bus stops"@en ;
  rdfs:label "bushalte"@nl ;
  rdfs:label "bushaltes"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003837> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q953806 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300187775> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003838>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Speciaal geplaveide of gemarkeerde paden voor het oversteken van een straat of weg door voetgangers."@nl ;
  rdfs:comment "Specially paved or marked paths for pedestrians crossing a street or road."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "crosswalks"@en-us ;
  rdfs:label "zebra (pedestrian facilities)"@nl ;
  rdfs:label "zebra"@nl ;
  rdfs:label "zebrapad"@nl ;
  rdfs:label "zebrapaden"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003838> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q8010 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300187775> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003841>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Raised edgings, as of stone or concrete, built along driveways, roads, or roofs, usually forming part of a gutter."@en ;
  rdfs:comment "Verhoogde randen, van steen of beton, die langs opritten, wegen of daken zijn gebouwd en die meestal een onderdeel van de goot vormen."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "curbs"@en ;
  rdfs:label "stoeprand"@nl ;
  rdfs:label "stoepranden"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003841> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300135024> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003846>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Gebruik voor snelweg- of spoorwegbruggen die een barrière overbruggen, zoals een andere snelweg of spoorlijn, ofwel een 'kruisingsvrij verkeersknooppunt'."@nl ;
  rdfs:comment "Highway or railway bridge crossings over some barrier, as another highway or railroad tracks."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "fly-over"@nl ;
  rdfs:label "fly-overs"@nl ;
  rdfs:label "overpasses"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003846> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q1425560 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300101570> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003847>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Grade separations where clearance to traffic on the upper level is obtained by depressing partially or completely the grade of the lower level."@en ;
  rdfs:comment "Ongelijkvloerse kruisingen waar vrije doorgang van verkeer op het bovenste niveau wordt behouden door de hoogte van het onderste niveau gedeeltelijk of geheel te verlagen."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "onderdoorgang"@nl ;
  rdfs:label "onderdoorgangen"@nl ;
  rdfs:label "underpasses"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003847> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q1188673 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300101570> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003849>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Channels at the side or in the middle of a road or street, for leading off surface water."@en ;
  rdfs:comment "Kanalen langs de zijkant of in het midden van een weg of straat, om oppervlaktewater af te voeren."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "goot (delen van de wegkant)"@nl ;
  rdfs:label "goot"@nl ;
  rdfs:label "goten (delen van de wegkant)"@nl ;
  rdfs:label "goten"@nl ;
  rdfs:label "gutters (roadside elements)"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003849> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300135024> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003853>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Public or private containers for pickup or delivery of mail. For rented compartments in officially designated post offices, use \"post-office boxes.\" The term formerly referred to boxes in which the mailbags were placed on a mail coach or steamer. In British usage, \"mailboxes\" typically refers specifically to such containers placed on a pole or post on a person's property, while \"letter-boxes\" typically refers to the larger boxes located in public places."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor zowel openbare als privé-bussen voor het ophalen en afleveren van post. Gebruik 'postbussen' voor gehuurde compartimenten in officieel daarvoor bestemde postkantoren."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "brievenbus"@nl ;
  rdfs:label "brievenbussen"@nl ;
  rdfs:label "mailboxes"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003853> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003900> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003854>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Removable cast iron covers for manholes, which are holes through which a person may enter sewers, steam drains, or similar underground passages from a city street."@en ;
  rdfs:comment "Verplaatsbare gietijzeren deksels voor mangaten."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "mangatdeksel"@nl ;
  rdfs:label "mangatdeksels"@nl ;
  rdfs:label "manhole covers"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003854> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q652657 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300082041> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003855>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Geplaveide of beplante stroken grond die snelwegen in rijstroken verdelen al naar gelang de rijrichting."@nl ;
  rdfs:comment "Paved or planted strips of ground dividing highways into lanes according to direction of travel."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "median strips"@en ;
  rdfs:label "middenberm"@nl ;
  rdfs:label "middenbermen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003855> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q2673934 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300135024> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003857>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Coin-operated timing devices for regulating the parking of motor vehicles."@en ;
  rdfs:comment "Tijdklokken die op munten werken, bedoeld om de parkeertijd van motorvoertuigen te kunnen controleren."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "parkeermeter"@nl ;
  rdfs:label "parkeermeters"@nl ;
  rdfs:label "parking meters"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003857> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q953960 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003900> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003864>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Intersections of two thoroughfares, such as at highways, railroad tracks, or pedestrian walks, that cross at the same level."@en ;
  rdfs:comment "Te gebruiken voor de kruising op een zelfde niveau van twee doorgaande wegen, zoals van snelwegen, spoorweglijnen, of voetpaden"@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "gelijkvloerse kruising"@nl ;
  rdfs:label "gelijkvloerse kruisingen"@nl ;
  rdfs:label "grade crossings"@en-us ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003864> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300135024> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003867>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Road junctions that permit vehicles to pass from one road to another by a system of separate levels."@en ;
  rdfs:comment "Verbindingspunten van wegen die het voertuigen mogelijk maakt om van de ene weg naar de andere weg te gaan door middel van een systeem van aparte niveaus."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "interchanges"@en ;
  rdfs:label "knooppunt"@nl ;
  rdfs:label "knooppunten"@nl ;
  rdfs:label "verkeersknooppunt"@nl ;
  rdfs:label "verkeersknooppunten"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003867> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003871> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003871>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Places where two or more roads, streets, or highways join or cross."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor plaatsen waar twee of meer wegen, straten of snelwegen bij elkaar komen of elkaar kruisen."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "intersections"@en ;
  rdfs:label "kruispunt"@nl ;
  rdfs:label "kruispunten"@nl ;
  rdfs:label "wegkruisingen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003871> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300135024> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003880>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Circular arrangements constructed at the intersection of two or more roads in order to facilitate the passage from one road to another."@en ;
  rdfs:comment "Cirkelvormige ordeningen van wegen die zijn gemaakt bij de kruising van twee of meer wegen, om de doorgang van de ene naar de andere weg te vergemakkelijken."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "rotonde"@nl ;
  rdfs:label "rotondes"@nl ;
  rdfs:label "traffic circles"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003880> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q1529 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003871> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003887>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Turn-outs along roadways used as public rest stops; often having shade trees or shelters, toilets, picnic tables, and trash cans."@en ;
  rdfs:comment "Uitwijkplaatsen aan autowegen die worden gebruikt als openbare pauzeplaatsen, en vaak zijn voorzien van bomen voor schaduw of wachthuisjes, toiletten, picknicktafels en vuilnisbakken."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "roadside rest areas"@en ;
  rdfs:label "rustplaats langs de weg (weg)"@nl ;
  rdfs:label "rustplaats langs de weg"@nl ;
  rdfs:label "rustplaatsen langs de weg"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003887> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300135024> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003889>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Strips of land adjoining roads and adjacent to the shoulder, when both are present."@en ;
  rdfs:comment "Stroken land, grenzend aan de wegen en de vluchtstrook, als er sprake is van allebei."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "berm (weg)"@nl ;
  rdfs:label "berm"@nl ;
  rdfs:label "bermen (wegen)"@nl ;
  rdfs:label "bermen"@nl ;
  rdfs:label "roadsides"@en-us ;
  rdfs:label "wegkant"@nl ;
  rdfs:label "wegkanten"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003889> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300135024> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003890>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Those portions of thoroughfares over which vehicular traffic passes."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor die delen van de verkeerswegen waar rijdend verkeer overheen gaat."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "rijweg"@nl ;
  rdfs:label "rijwegen"@nl ;
  rdfs:label "roadways"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003890> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300135024> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003892>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Reeks ruwe of iets verhoogde gedeelten van een rijweg, bedoeld als snelheidsbeperkend obstakel voor voertuigen."@nl ;
  rdfs:comment "Series of rough or slightly raised strips of pavement on a highway, intended to slow down the speed of vehicles."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "speed bumps"@en ;
  rdfs:label "verkeersdrempels"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003892> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q3278577 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300135024> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003893>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Refers to pedestrian walkways along the sides of roads or streets."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor wandelwegen voor voetgangers aan weerskanten van wegen of straten."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "sidewalks"@en-us ;
  rdfs:label "stoep"@nl ;
  rdfs:label "stoepen (trottoirs)"@nl ;
  rdfs:label "stoepen"@nl ;
  rdfs:label "trottoir"@nl ;
  rdfs:label "trottoirs"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003893> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q177749 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300187775> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003900>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Banken, wegwijzers, verlichtingsinstallaties en houders, die deel uitmaken van het ontwerp van een weg."@nl ;
  rdfs:comment "Benches, signs, light fixtures, and receptacles provided as part of the design of a road."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "straatmeubilair"@nl ;
  rdfs:label "street furniture"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003900> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q13397636 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300135024> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003911>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Plaatsen waar taxi's mogen parkeren om te wachten op klandizie."@nl ;
  rdfs:comment "Places where taxis may park awaiting hire."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "taxi stands"@en ;
  rdfs:label "taxistandplaats"@nl ;
  rdfs:label "taxistandplaatsen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003911> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q1395196 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300187775> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003912>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Geplaveide of beplante eilandjes in de wegen ontworpen om de doorstroming van het verkeer te leiden (In Nederland ten behoeve van voetgangers)."@nl ;
  rdfs:comment "Paved or planted islands in roadways designed to guide the flow of traffic."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "traffic islands"@en ;
  rdfs:label "vluchtheuvel"@nl ;
  rdfs:label "vluchtheuvels"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003912> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300135024> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003913>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Strips of roadways adequate to accommodate a single line of vehicles."@en ;
  rdfs:comment "Stroken wegdek waarover een enkele rij voertuigen kan rijden."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "lanes (road elements)"@en ;
  rdfs:label "rijstroken"@nl ;
  rdfs:label "rijstrook"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003913> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q3222002 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300135024> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003915>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Meestal elektrisch bediende signalen (zoals een systeem van gekleurde lichten) ter waarschuwing en regeling van het verkeer."@nl ;
  rdfs:comment "Usually electrically operated signals (as a system of colored lights) for warning and controlling traffic."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "knipperlicht"@nl ;
  rdfs:label "knipperlichten"@nl ;
  rdfs:label "stoplicht"@nl ;
  rdfs:label "stoplichten"@nl ;
  rdfs:label "traffic signals"@en ;
  rdfs:label "verkeerslicht"@nl ;
  rdfs:label "verkeerslichten"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003915> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003900> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003945>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Gootjes die zijn geïnstalleerd aan de omhooglopende zijkanten van een schoorsteen op een schuin dak, die worden gebruikt om het water om de schoorsteen heen te leiden."@nl ;
  rdfs:comment "Gutters installed on the uphill side of a chimney on a sloping roof; used to divert water around the chimney."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "back gutters"@en ;
  rdfs:label "schoorsteenloden"@nl ;
  rdfs:label "schoorsteenlood"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300003945> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052565> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300004244>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Gaten, doorgaans met een deksel, waardoorheen men rioolbuizen en stoomafvoeren en dergelijke kan aanbrengen, of soortgelijke doorgangen, met name in straten in steden."@nl ;
  rdfs:comment "Holes, usually with a cover, through which a person may enter sewers, steam drains, or similar underground passages, especially those located in city streets."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "mangat"@nl ;
  rdfs:label "mangaten"@nl ;
  rdfs:label "manholes"@en-us ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300004244> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300135024> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300006181>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Plumbing fixtures consisting of a water jet and often a shallow basin designed to provide potable water for human consumption."@en ;
  rdfs:comment "Sanitair dat bestaat uit een waterstraal en vaak een ondiep bassin en dat ontworpen is om drinkwater te verschaffen voor menselijk gebruik."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "drinkfonteintje"@nl ;
  rdfs:label "drinkfonteintjes"@nl ;
  rdfs:label "drinking fountains"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300006181> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q1630622 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052575> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300006182>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Grotere, meestal ronde wasbakken, zoals in fabrieken, waarin water door middel van een voetpedaal wordt gesprenkeld wordt zodat meerdere arbeiders tegelijkertijd zich kunnen wassen."@nl ;
  rdfs:comment "Large usually circular sinks, as in industrial plants, in which a spray of water activated by a foot pedal allows several workers to wash simultaneously."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "washfountains"@en ;
  rdfs:label "wastrog"@nl ;
  rdfs:label "wastroggen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300006182> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052575> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300006206>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Aanduiding voor de hoofdtoevoerpijpen in een stelsel dat  water levert voor openbaar of gemeenschapsgebruik."@nl ;
  rdfs:comment "Primary supply pipes in a system providing water for public or community use."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "hoofdwaterleiding"@nl ;
  rdfs:label "hoofdwaterleidingen"@nl ;
  rdfs:label "water mains"@en-us ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300006206> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q625083 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300152723> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300006446>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Outdoor poles installed by utility companies to support telephone, electric, or other cables."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor de palen die door het elektriciteitsbedrijf  buitenshuis worden geplaatst om de telefoon-, elektriciteits-  en andere kabels te ondersteunen."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "electriciteitspaal"@nl ;
  rdfs:label "elektriciteitspalen"@nl ;
  rdfs:label "utility poles"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300006446> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300152723> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300007924>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Korte spoorwegtrajecten die op één of meerdere plaatsen met het hoofdspoor verbonden zijn door wissels; voornamelijk gebruikt om treinen in staat te stellen elkaar te passeren."@nl ;
  rdfs:comment "Short railroad tracks connected by switches or points at one or more places with the main track and used especially to enable trains to pass each other."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "sidings (transit system component)"@en ;
  rdfs:label "wissel (spoor)"@nl ;
  rdfs:label "wissel"@nl ;
  rdfs:label "wissels (spoor)"@nl ;
  rdfs:label "wissels"@nl ;
  rdfs:label "wisselspoor"@nl ;
  rdfs:label "wisselsporen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300007924> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300248196> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300008603>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Bedrading, gebruikt voor de toevoer van elektrische energie naar gebouwen."@nl ;
  rdfs:comment "Wires used for transmitting a supply of electrical energy to buildings."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "elektriciteitsleiding"@nl ;
  rdfs:label "elektriciteitsleidingen"@nl ;
  rdfs:label "power lines"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300008603> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q200928 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300152723> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300008607>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Lines of pipe, with valves and pumps, used for moving gases."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "gas pipelines"@en-us ;
  rdfs:label "gasleiding"@nl ;
  rdfs:label "gasleidingen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300008607> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300152723> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300014620>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Met rubber geïsoleerde elektriciteitsdraden, in een buigzaam stalen omhulsel."@nl ;
  rdfs:comment "Rubber-insulated electrical wires wrapped with a flexible steel covering."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "armored cables"@en-us ;
  rdfs:label "gepantserde kabel"@nl ;
  rdfs:label "gepantserde kabels"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300014620> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050615> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300024542>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Any of various combinations of electric, hydraulic, or pneumatic systems that convert energy into mechanical movement."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "actuators"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300024542> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300024550>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Electronic devices that produce oscillatory electrical signals. Commonly used to create sine, square, or sawtooth sound waves for testing purposes or for electronic music."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "oscillators"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300024550> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300024553>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Semiconductor devices used to amplify, control, or modify electrical current. Transistors perform the same function as a vacuum tube while requiring less power and producing less heat."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "transistors"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300024553> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300024554>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Refers to devices used to amplify or otherwise modify electrical current via the flow of electrons in an evacuated glass tube or bulb."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "electron tubes"@en-us ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300024554> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300024650>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Refers to equipment designed for the production of heat by combustion."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor de uitrusting, ontworpen voor de productie van warmte door middel van verbranding."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "furnaces (heating components)"@en ;
  rdfs:label "stookoven"@nl ;
  rdfs:label "stookovens"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300024650> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052683> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300033465>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Devices used to introduce capacitance into an electric circuit; consists of conducting plates insulated from each other by a layer of deilectric material."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "capacitors"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300033465> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q29234537 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300033471>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Conductors, such as metallic substances or carbon, used to establish electrical contact with a non-metallic portion of a circuit."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "electrodes"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300033471> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300033472>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Bodies of electrically non-conducting material used for keeping charged conductors from contact with each other or from grounding and often also for supporting them. Usually refers to objects of glass or porcelain that support telephone or power lines, but that do not carry current."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "insulators"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300033472> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300033473>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "A passive device used in electronic circuitry to impede or control the flow of current."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "resistors"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300033473> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300033475>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "A resistor that functions through manual or mechanical means to vary the flow of electrical current, or resistance, to a source."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "rheostats"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300033475> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300033476>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Refers to a device used to interrupt electric current, now used historically."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "rheotomes"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300033476> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050374>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Furrows or channels constructed to house electrical conductors."@en ;
  rdfs:comment "Gleuven of kanalen gemaakt om elektrische geleiders te bevatten."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "aanvoerleiding"@nl ;
  rdfs:label "aanvoerleidingen"@nl ;
  rdfs:label "raceways"@en ;
  rdfs:label "toevoerleidingen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300050374> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050379>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Electric conduits prefabricated in sections and containing heavy conductors for transmission of large currents at relatively low voltage."@en ;
  rdfs:comment "Elektriciteitsleidingen die zijn voorgefabriceerd in onderdelen, en die zware geleiders bevatten voor het overbrengen van grote hoeveelheden stroom bij een relatief laag voltage."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "busways"@en ;
  rdfs:label "trolleyleiding"@nl ;
  rdfs:label "trolleyleidingen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300050379> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050374> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Parts and components of electrical systems. "@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "electrical system components"@en ;
  rdfs:label "elektrische systeemonderdelen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300050611> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
  contax:containsGuideTerm <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300435716> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050615>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Use both for electric conductors comprising a number of twisted or braided wire strands and for groups of electric conductors bound together and insulated from one another."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor zowel elektrische geleiders, bestaande uit een aantal gedraaide of gevlochten draden, als voor elektrische geleiders die zijn samengebonden en van elkaar zijn geïsoleerd."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "electric cables"@en ;
  rdfs:label "elektriciteitskabel"@nl ;
  rdfs:label "elektriciteitskabels"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300050615> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050627>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Reusable electrical devices for discontinuing current flow during abnormal conditions."@en ;
  rdfs:comment "Steeds opnieuw te gebruiken elektrische instrumenten om de stroom te onderbreken bij abnormale omstandigheden."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "circuit breakers"@en ;
  rdfs:label "stroomonderbreker"@nl ;
  rdfs:label "stroomonderbrekers"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300050627> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050635>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Refers to the complete paths taken by electric currents flowing through conductors, usually wires, from one terminal of a generating source through energy-consuming units and returning through different conductors, usually wires, back to another terminal on the power source."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor de gehele weg die door elektrische stoom wordt afgelegd door geleiders, meestal draden, vanaf het ene aansluitpunt van een energiebron, door energie verbruikende eenheden, en terug door andere geleiders, meestal draden, naar een ander aansluitpunt  van de energiebron."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "circuit"@nl ;
  rdfs:label "circuits"@en ;
  rdfs:label "circuits"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300050635> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q1815901 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050645>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Tubes especially constructed for the purpose of enclosing electrical conductors."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor buizen die speciaal zijn gemaakt om elektrische geleiders te bevatten."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "electric conduits"@en ;
  rdfs:label "elektriciteitsbuis"@nl ;
  rdfs:label "elektriciteitsbuizen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300050645> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050680>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Large panels, frames, or other assemblies on which are mounted switches, fuses, instruments, and protective devices; for smaller panels containing switches and fuses or circuit breakers, use \"panelboards.\""@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor grote panelen, kaders of andere assemblages waarop schakelaars, zekeringen, instrumenten en beschermende apparaten zijn bevestigd.  Voor kleine panelen die schakelaars, zekeringen en stroomonderbrekers bevatten wordt 'bedieningspanelen' gebruikt."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "panelen (electrische systeemonderdelen)"@nl ;
  rdfs:label "panelen"@nl ;
  rdfs:label "schakelbord"@nl ;
  rdfs:label "schakelborden"@nl ;
  rdfs:label "switchboards"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300050680> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q844783 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050682>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Mechanismen voor het maken, verbreken of veranderen van verbindingen in elektrische circuits."@nl ;
  rdfs:comment "Mechanisms for making, breaking, or changing connections in electrical circuits."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "electric switches"@en ;
  rdfs:label "stroomschakelaar"@nl ;
  rdfs:label "stroomschakelaars"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300050682> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q5320 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050687>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Refers to the aggregate of wires in electrical systems."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor het complex van draden in een elektrisch systeem."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "electric wiring"@en ;
  rdfs:label "elektrische bedrading"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300050687> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q192043 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050700>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Special devices to interrupt electrical current where a weak electrical loss or ground occurs."@en ;
  rdfs:comment "Speciale instrumenten om een elektrische stroom te onderbreken wanneer zich een zwak elektrisch verlies of aarding voordoet."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "aardlekschakelaar"@nl ;
  rdfs:label "aardlekschakelaars"@nl ;
  rdfs:label "ground-fault circuit interruptors"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300050700> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050702>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Terminals of an electricity system made to receive the pins of a plug or other means of supplying current to an appliance or device."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor plaatsen in elektrische systemen waar stroom wordt geleverd aan een toestel of apparaat."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "power outlets"@en ;
  rdfs:label "wandcontactdoos"@nl ;
  rdfs:label "wandcontactdozen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300050702> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q215292 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050726>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Small electrical panels containing switches and fuses or circuit breakers. For larger panels, frames, or assemblies containing switches, fuses, instruments, and protective devices, use \"switchboards.\""@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor kleine elektrische panelen die schakelaars en zekeringen of stroomonderbrekers bevatten. Gebruik 'schakelborden' voor grotere panelen, kaders of assemblages die schakelaars, zekeringen, instrumenten en beschermende apparaten bevatten."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "groepenkast"@nl ;
  rdfs:label "groepenkasten"@nl ;
  rdfs:label "panelboards"@en ;
  rdfs:label "verdeelinrichting"@nl ;
  rdfs:label "verdeelinrichtingen"@nl ;
  rdfs:label "verdeelkast"@nl ;
  rdfs:label "verdeelkasten"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300050726> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050728>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Deel van elektrische contactdozen, waar draagbare uitrustingen of apparaten kunnen worden aangesloten."@nl ;
  rdfs:comment "Devices installed in electrical outlet boxes for the connection of portable equipment or appliances."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "receptacles"@en ;
  rdfs:label "stopcontact"@nl ;
  rdfs:label "stopcontacten"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300050728> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q215292 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050773>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Electric devices for introducing mutual coupling between circuits, generally used to convert a power supply at one voltage to another voltage."@en ;
  rdfs:comment "Elektrische hulpmiddelen om circuits wederzijds te koppelen, over het algemeen gebruikt om de energietoevoer van het ene naar het andere voltage over te schakelen."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "transformator"@nl ;
  rdfs:label "transformators"@nl ;
  rdfs:label "transformers"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300050773> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052081>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Devices for removing undesirable gaseous or solid particles from ambient air."@en ;
  rdfs:comment "Middelen voor het verwijderen van ongewenste gasvormige of vaste deeltjes uit de omringende lucht."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "air filters"@en ;
  rdfs:label "luchtfilter"@nl ;
  rdfs:label "luchtfilters"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052081> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q583488 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052105> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052090>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Devices for removing pollutants from the air in a system by passing it through various screens and dry porous materials."@en ;
  rdfs:comment "Middelen voor het verwijderen van vervuilende stoffen uit de lucht van een systeem, door de lucht door verschillende roosters en droge poreuze materialen te leiden."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "droogfilter"@nl ;
  rdfs:label "droogfilters"@nl ;
  rdfs:label "dry filters"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052090> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052081> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052092>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Air-cleaning filters that employ a surface covered with a viscous oil or fluid, to which dirt particles and other airborne impurities cling as the air passes through."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor de luchtzuiveringsfilters die gebruik maken van een oppervlak bedekt met kleverige olie of vloeistof waaraan vuildeeltjes en andere door de lucht overgedragen onzuiverheden blijven kleven wanneer de lucht erdoorheen  wordt  geleid."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "viscous impingement filter"@nl ;
  rdfs:label "viscous impingement filters"@en ;
  rdfs:label "viscous impingement filters"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052092> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052081> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052105>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "onderdeel van ventilatiesysteem"@nl ;
  rdfs:label "onderdelen van ventilatiesystemen"@nl ;
  rdfs:label "ventilation system components"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052105> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052683> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052107>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Apparaten zoals ventilatoren of aanjagers, die de behandelde lucht verspreiden door een kamer of ruimte."@nl ;
  rdfs:comment "Devices, such as fans or blowers, that distribute a conditioned air supply to a room or space."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "air-handling units"@en ;
  rdfs:label "luchtbehandelingskast"@nl ;
  rdfs:label "luchtbehandelingskasten"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052107> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q2479079 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052105> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052109>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Heavy-duty fans, such as those for ventilating building shafts or forcing air through large ducted systems."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor ventilatoren die berekend zijn op zwaar werk, zoals die voor het ventileren van bouwschachten of het persen van lucht door systemen met een groot buizennet."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "blaasmachine"@nl ;
  rdfs:label "blaasmachines"@nl ;
  rdfs:label "blowers"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052109> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052105> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052114>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Devices, such as valves or gates, for controlling the flow of air in a ventilation system, or the flow of combustion gases in a chimney flue."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor hulpmiddelen zoals kleppen of schuiven die worden gebruikt om de luchtstroom binnen een ventilatiesysteem of de stroom van verbrandingsgassen in een schoorsteenpijp te regelen."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "dampers (HVAC components)"@en ;
  rdfs:label "instelklep (onderdeel van verwarmings-, ventilatie- enairconditioningsysteem)"@nl ;
  rdfs:label "instelklep"@nl ;
  rdfs:label "instelkleppen (onderdelen van verwarmings-, ventilatie- en airconditioningsystemen)"@nl ;
  rdfs:label "instelkleppen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052114> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052105> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052118>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Dat deel van een ventilatiesysteem dat luchttoevoer en afvoerbuizen bevat, en stuwkamers."@nl ;
  rdfs:comment "That part of a ventilation system which includes supply and return air ducts and plenum chambers."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "air distribution systems"@en ;
  rdfs:label "luchtverdeelsystem"@nl ;
  rdfs:label "luchtverdeelsystemen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052118> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052105> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052122>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Openingen in een luchttoevoerpijp voor het verdelen en mengen van lucht in een afgesloten ruimte, gewoonlijk bevestigd aan verlaagde plafonds."@nl ;
  rdfs:comment "Outlets in an air supply duct for distributing and blending air in an enclosure, usually mounted in suspended ceilings."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "air diffusers"@en ;
  rdfs:label "luchtinblaas- en verdeelornament"@nl ;
  rdfs:label "luchtinblaas- en verdeelornamenten"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052122> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052105> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052124>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Hieronder vallen alle soorten buizen of kanalen die lucht overbrengen van en naar afgesloten ruimten of gangen binnen een muur of andere constructie die  gebruikt wordt om lucht over te brengen."@nl ;
  rdfs:comment "Includes any tubes or conduits for conveying air to and from enclosed spaces or corridors within a wall or other structure used for conveying air."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "air ducts"@en ;
  rdfs:label "luchtkanaal"@nl ;
  rdfs:label "luchtkanalen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052124> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q1453244 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052105> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052126>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Grille and damper assemblies covering the outlets of air distribution systems."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor het geheel van rasters en instelkleppen dat de uitlaatopeningen van luchtdistributiesystemen bedekt."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "luchtroosters"@nl ;
  rdfs:label "registers (HVAC components)"@en ;
  rdfs:label "ventilatieroosters"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052126> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052105> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052135>
  rdf:type gvp:GuideTerm ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "<cooling, heating and humidifying components>"@en ;
  rdfs:label "<onderdeel van verkoelings-, verwarmings- en bevochtigingssysteem>"@nl ;
  rdfs:label "<onderdelen van verkoelings-, verwarmings- en bevochtigingssystemen>"@nl ;
  rdfs:label "onderdeel van verkoelings-, verwarmings- en bevochtigingssysteem"@nl ;
  rdfs:label "onderdelen van verkoelings-, verwarmings- en bevochtigingssystemen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052135> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300024650> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052142> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052148> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052180> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052185> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300163204> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300249771> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300250349> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300256912> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300265670> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300375058> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300375272> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052142>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Delen van airconditioningsystemen waarin de lucht wordt gezuiverd van stof en de gewenste vochtigheidsgraad krijgt door middel van verneveld water."@nl ;
  rdfs:comment "Parts of air conditioning systems in which the air is freed from dust and given the desired humidity by means of a spray of water."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "air washers"@en ;
  rdfs:label "luchtwasser"@nl ;
  rdfs:label "luchtwassers"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052142> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052683> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052148>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Refers to a wide range of pressure vessels in which water or other fluid is heated and then discharged to supply hot water for heating or steam for heating or power generation."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor een groot scala aan drukvaten waarin water of een andere vloeistof wordt verhit, en die vervolgens heet water afgeven voor verwarmingsdoeleinden of stoom voor verwarming of het opwekken van energie."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "boilers (HVAC components)"@en ;
  rdfs:label "ketel (onderdeel van verwarmings-, ventilatie- en airconditioningsysteem)"@nl ;
  rdfs:label "ketel"@nl ;
  rdfs:label "ketels (onderdelen van verwarmings-, ventilatie- en airconditioningsystemen)"@nl ;
  rdfs:label "ketels"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052148> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052683> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052153>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Any heating unit in a hot water heating system in which water is heated before being circulated through pipes to radiators or baseboards."@en ;
  rdfs:comment "Elke verwarmingseenheid in een heetwaterinstallatie waarin het water wordt verhit alvorens door pijpen te worden rondgeleid naar radiatoren of grondplaten."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "heetwaterketel"@nl ;
  rdfs:label "heetwaterketels"@nl ;
  rdfs:label "hot water boilers"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052153> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052148> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052156>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Boilers that supply hot water or steam for space heating, processing, or power."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor boilers die in heet water of stoom voorzien voor verwarming van ruimten, verwerking of energie."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "steam boilers"@en ;
  rdfs:label "stoomketel"@nl ;
  rdfs:label "stoomketels"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052156> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052148> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052161>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Pijpleidingen of buizen in verscheidene vormen, die dienen als warmtewisselaars en worden gebruikt in koelings- of verwarmingssystemen."@nl ;
  rdfs:comment "Piping or tubing in coils, spirals, or other various configurations, employed in cooling or heating systems to serve as heat exchangers. For the any general object genre designed as concentric rings or circles, use \"coils (object genre).\""@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "coils (heat exchangers)"@en ;
  rdfs:label "penbundel (warmtewissselaar)"@nl ;
  rdfs:label "penbundel"@nl ;
  rdfs:label "penbundels (warmtewissselaars)"@nl ;
  rdfs:label "penbundels"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052161> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300163204> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052163>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Aanduiding voor in elkaar gedraaide  bundels pijpleidingen of buizen die als koeling worden gebruikt, door warmte over te brengen tussen twee vloeistoffen, of tussen een ruimte en een koelinstallatie."@nl ;
  rdfs:comment "Designates coiled arrangements of piping or tubing used to cool by transferring heat between one fluid and another or between a space and a refrigerant."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "buizenkoeler"@nl ;
  rdfs:label "buizenkoelers"@nl ;
  rdfs:label "cooling coils"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052163> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052161> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052165>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Coils that convert enegry into heat through means of electrical current."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "heating coils"@en ;
  rdfs:label "verwarmingselement"@nl ;
  rdfs:label "verwarmingselementen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052165> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052161> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052168>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Coils designed to remove moisture from the air by condensation."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor penbundels ontworpen om vocht uit  de lucht te verwijderen door middel van condensatie."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "dehumidifying coils"@en ;
  rdfs:label "ontvochtigingsapparaat"@nl ;
  rdfs:label "ontvochtigingsapparaten"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052168> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052161> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052176>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "In koelingssystemen, de warmtewisselaars die hitte aan het koelmiddel onttrekken en een heet gas onder druk veranderen in een koele vloeistof."@nl ;
  rdfs:comment "In refrigeration systems, the heat exchangers that remove heat from the refrigerant and transform a hot gas under pressure into a cool liquid."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "condensator"@nl ;
  rdfs:label "condensatoren"@nl ;
  rdfs:label "condensers (heat exchangers)"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052176> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q607569 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300163204> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052180>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Buitenconstructies die vaak op daken worden geplaatst, waardoor warm water wordt rondgepompt om het te koelen door verdamping en blootstelling aan de lucht."@nl ;
  rdfs:comment "Outdoor structures frequently placed on roofs, through which warm water is circulated to cool it by evaporation and exposure to the air."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "cooling towers"@en ;
  rdfs:label "koeltoren"@nl ;
  rdfs:label "koeltorens"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052180> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q193886 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052683> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052185>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Equipment used in systems that heat or cool areas and that have compression cycles and reverse refrigeration cycles."@en ;
  rdfs:comment "Uitrusting gebruikt in systemen die ruimten verwarmen of afkoelen en die compressie-cycli en omgekeerde koel-cycli hebben."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "heat pumps"@en ;
  rdfs:label "warmtepomp"@nl ;
  rdfs:label "warmtepompen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052185> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q131313 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052683> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052208>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Furnaces that generate warm air for a heating system."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor ovens die warme lucht produceren voor een verwarmingssysteem."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "hete-luchtoven"@nl ;
  rdfs:label "hete-luchtovens"@nl ;
  rdfs:label "warm air furnaces"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052208> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300024650> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052212>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Furnaces in which the high-temperature heat required is produced by electricity; used especially for forging alloys and refractory materials."@en ;
  rdfs:comment "Ovens waarin door middel van elektriciteit zeer hoge temperaturen worden geproduceerd, vooral gebruikt  voor het smeden van legeringen en vuurvaste materialen."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "electric furnaces"@en ;
  rdfs:label "elektrische oven"@nl ;
  rdfs:label "elektrische ovens"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052212> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052208> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052223>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Furnaces for the production of heat by the combustion of oil."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor een apparaat dat warmte produceert door middel van de verbranding van olie."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "oil furnaces"@en ;
  rdfs:label "oliecomfort"@nl ;
  rdfs:label "oliecomforts"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052223> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052208> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052235>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Refers generally to the components of heating systems that distribute heat within rooms and spaces, usually by radiation or convection."@en ;
  rdfs:comment "Wordt in het algemeen gebruikt voor de onderdelen van verwarmingssystemen die warmte door ruimten en kamers verspreiden, gewoonlijk door middel van straling of convectie."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "heat-distributing units"@en ;
  rdfs:label "warmteverdelingseenheden"@nl ;
  rdfs:label "warmteverdelingseenheid"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052235> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052683> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052252>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Heating elements that are housed in special panels placed horizontally along the baseboards of a wall."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor verwarmingselementen die zich bevinden in speciale panelen, horizontaal en parallel aan de plinten van een muur."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "baseboard units"@en ;
  rdfs:label "plintverwarmingseenheden"@nl ;
  rdfs:label "plintverwarmingseenheid"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052252> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052235> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052257>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Room heating units consisting of a heating device, often a finned tube, mounted in a metal enclosure with openings to allow the transfer of heat to the air, principally by convection."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor kamerverwarmingselementen die bestaan uit een verwarmingsmechaniek, vaak een gevinde buis die omringd is door een metalen omhulsel met openingen, om de overdracht van warmte naar de lucht, voornamelijk door convectie, mogelijk te maken."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "convector"@nl ;
  rdfs:label "convectors"@en ;
  rdfs:label "convectors"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052257> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052235> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052261>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Use to designate a nest of pipes containing circulating water or steam for heating a room."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt ter aanduiding van de verzameling pijpen die circulerend water of stoom bevatten voor het verwarmen van een kamer."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "radiator"@nl ;
  rdfs:label "radiatoren"@nl ;
  rdfs:label "radiators"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052261> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052235> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052523>
  rdf:type gvp:GuideTerm ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "<onderdeel van loodgieterswerk en afvoersysteem voor regenwater>"@nl ;
  rdfs:label "<onderdelen van loodgieterswerk en afvoersystemen voor regenwater>"@nl ;
  rdfs:label "<plumbing and stormwater system components>"@en ;
  rdfs:label "onderdeel van loodgieterswerk en afvoersysteem voor regenwater"@nl ;
  rdfs:label "onderdelen van loodgieterswerk en afvoersystemen voor regenwater"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052523> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300002266> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052554> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052556> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052558> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052564> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052565> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052572> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052575> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052650> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052652> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052657> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052660> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052669> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052673> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300080514> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300129867> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300248603> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300263236> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300375059> ;
  contax:containsGuideTerm <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300435592> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052554>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Receptacles that separate and retain greases, oil, dirt, gravel, and all other substances lighter or heavier than the liquid waste that bears them, such as to prevent their entrance into the house sewer."@en ;
  rdfs:comment "Vergaarplaatsen die vetten, oliën, vuil, grind en alle andere substanties die lichter of zwaarder zijn dan het vloeibare afval waar ze in opgenomen zijn scheiden en bewaren, dit om te voorkomen dat ze in het binnenriool terechtkomen."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "bezinkingsbassin"@nl ;
  rdfs:label "bezinkingsbassins"@nl ;
  rdfs:label "catch basins"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052554> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052556>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Afgedekte putten waarin ongezuiverd afvalwater wordt gestort, waarna het vloeibare deel in de omringende poreuze bodem lekt of zakt, en de vaste delen in de put achterblijven en gedeeltelijk ontbinden alvorens te worden verwijderd."@nl ;
  rdfs:comment "Covered pits into which raw sewage is discharged, the liquid portion seeping or leaching into the surrounding porous soil, and the solids being retained in the pit to undergo partial decomposition before removal."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "cesspools"@en ;
  rdfs:label "zakputten"@nl ;
  rdfs:label "zinkput"@nl ;
  rdfs:label "zinkputten"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052556> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q204435 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052558>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Artificial reservoirs for the storage of water, typically water-tight tanks in a high part of a building or underground for the capture of rainwater or water from another source."@en ;
  rdfs:comment "Kunnen variëren in grootte van overdekte tanks tot kunstmatige reservoirs waarin regenwater wordt bewaard voor wanneer het nodig is."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "cistern"@nl ;
  rdfs:label "cisternen"@nl ;
  rdfs:label "cisterns (plumbing components)"@en ;
  rdfs:label "citerne"@nl ;
  rdfs:label "citernes"@nl ;
  rdfs:label "waterkelder"@nl ;
  rdfs:label "waterkelders"@nl ;
  rdfs:label "waterreservoir"@nl ;
  rdfs:label "waterreservoirs"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052558> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q838858 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052560>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Alle verticale pijpen, ook die binnen een gebouw, die regenwater naar riolen, afvoerkanalen of de grond vervoeren."@nl ;
  rdfs:comment "Any vertical pipes, including those within a building, that convey rainwater to sewers, drains, or the ground."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "downspouts"@en ;
  rdfs:label "regenpijp"@nl ;
  rdfs:label "regenpijpen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052560> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052572> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052564>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Artificial channels by means of which liquid or other matter is drained or carried off."@en ;
  rdfs:comment "Kunstmatige kanalen waarmee vloeistof of andere materie wordt geloosd of afgevoerd."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "afvoer (systeemonderdelen)"@nl ;
  rdfs:label "afvoer"@nl ;
  rdfs:label "afvoerbuis"@nl ;
  rdfs:label "afvoerbuizen"@nl ;
  rdfs:label "drains"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052564> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052565>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Ondiepe kanaaltjes op een gebouw om water van een dak te verzamelen en af te voeren."@nl ;
  rdfs:comment "Shallow channels positioned on a building for the purpose of collecting and diverting water from a roof."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "dakgoot (afvoeronderdeel van gebouw)"@nl ;
  rdfs:label "dakgoot"@nl ;
  rdfs:label "dakgoten (afvoeronderdelen van gebouwen)"@nl ;
  rdfs:label "dakgoten"@nl ;
  rdfs:label "gutters (building drainage components)"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052565> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052572>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "In plumbing and storm water systems, assemblies of pipes, tubes, and fittings."@en ;
  rdfs:comment "Stukken pijp, leidingen en montagestukken in loodgieterswerk en regenwaterafvoersystemen"@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "pijpwerk (onderdelen van loodgietersystemen)"@nl ;
  rdfs:label "pijpwerk"@nl ;
  rdfs:label "piping (plumbing system components)"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052572> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052575>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Receptacles in plumbing or drainage systems, other than traps, intended to receive or discharge liquid or waste."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor de vergaarbakken van afvoersystemen (geen sifons) die bedoeld zijn om water op te vangen en weg te laten spoelen."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "plumbing fixtures"@en ;
  rdfs:label "sanitaire installatie"@nl ;
  rdfs:label "sanitaire installaties"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052575> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q2024731 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052581>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Opvangbakken gemaakt om oppervlakte- of regenwater van open gebieden te verzamelen."@nl ;
  rdfs:comment "Receptacles designed to collect surface or rainwater from open areas."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "area drains"@en ;
  rdfs:label "lijnafwatering"@nl ;
  rdfs:label "lijnafwateringen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052581> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052564> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052586>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Afvoerkanalen die van de sifon van een installatie naar een ander afvoerkanaal leiden."@nl ;
  rdfs:comment "Drains that lead from the trap of a fixture to another drain pipe."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "fixture drains"@en ;
  rdfs:label "vaste afvoer"@nl ;
  rdfs:label "vaste afvoeren"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052586> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052564> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052594>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Afvoerkanalen die zijn bedoeld voor het transporteren van regenwater, ondergronds water, condensaat, koelwater en dergelijk afvoerwater (geen riool- of industrieel afvalwater) naar verwerkingspunten."@nl ;
  rdfs:comment "Drains intended for conveying rainwater, subsurface water, condensate, cooling water, or other similar discharges, but not sewage or industrial waste, to points of disposal."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "regenwaterafvoerleiding (onderdeel)"@nl ;
  rdfs:label "regenwaterafvoerleiding"@nl ;
  rdfs:label "regenwaterafvoerleidingen (onderdelen)"@nl ;
  rdfs:label "regenwaterafvoerleidingen"@nl ;
  rdfs:label "storm drains"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052594> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052564> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052600>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De pijpleidingen waaruit het loodgieterswerk van een afvoersysteem bestaat."@nl ;
  rdfs:comment "The piping comprising the plumbing of a drainage system."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "afvoerpijp"@nl ;
  rdfs:label "afvoerpijpen"@nl ;
  rdfs:label "drainage piping"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052600> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052572> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052603>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Piping, typically PVC or metal, used in the contruction of drainage, waste, and ventitlation systems. "@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "DWV piping"@en ;
  rdfs:label "ontluchtingspijpen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052603> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052572> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052607>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De belangrijkste toevoerpijpen, die alle onderdelen van een afvoersysteem voeden."@nl ;
  rdfs:comment "The principal supply pipes that feed all branches of a plumbing system."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "hoofdleiding"@nl ;
  rdfs:label "hoofdleidingen"@nl ;
  rdfs:label "mains (plumbing)"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052607> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052572> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052614>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Vertical mains of a system of soil, waste, or vent piping extending through one or more stories."@en ;
  rdfs:comment "Verticale hoofdleidingen van een pijpensysteem voor grond, afval of ontluchting die omhooglopen door een of meer verdiepingen."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "stacks (piping)"@en ;
  rdfs:label "verticale afvoerpijp"@nl ;
  rdfs:label "verticale afvoerpijpen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052614> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052572> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052617>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Vertical pipes or stacks in a plumbing system that convey the discharge from toilet fixtures; for stacks that convey the waste from fixtures other than toilets, use \"waste stacks\"."@en ;
  rdfs:comment "Verticale pijpen en schoorstenen in een afvoersysteem die het afval van toiletten vervoeren. Voor schoorstenen die het afval van andere zaken dan toiletten vervoeren wordt de term  'standleidingen' gebruikt."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "binnenriolering"@nl ;
  rdfs:label "soil stacks"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052617> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052614> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052619>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Vertical vent pipes installed primarily for the purpose of providing circulation of air to or from any part of the building drainage system."@en ;
  rdfs:comment "Verticale ventilatiepijpen die hoofdzakelijk worden gebruikt voor luchtcirculatie van en naar de delen van een afvoersysteem van een gebouw."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "ontluchtingsleiding"@nl ;
  rdfs:label "ontluchtingsleidingen"@nl ;
  rdfs:label "vent stacks"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052619> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052614> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052621>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Vertical pipes or stacks in a plumbing system that convey wastes other than those from toilet fixtures; for stacks that convey the waste from toilet fixtures, use \"soil stacks\"."@en ;
  rdfs:comment "Verticale pijpen of schoorstenen die worden gebruikt voor het vervoeren van afval anders dan dat van toiletten. Voor afvoerpijpen die afval vervoeren van toiletten wordt de term 'binnenriolering' gebruikt."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "standleiding"@nl ;
  rdfs:label "standleidingen"@nl ;
  rdfs:label "waste stacks"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052621> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052614> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052625>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Plumbing fixtures, usually in the form of tubs or basins, in which baths can be taken."@en ;
  rdfs:comment "Tobbes of kuipen waarin men een bad kan nemen, zich kan wassen."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "bad"@nl ;
  rdfs:label "baden"@nl ;
  rdfs:label "badkuip"@nl ;
  rdfs:label "badkuipen"@nl ;
  rdfs:label "bathtubs"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052625> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q152095 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052575> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052630>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Bathroom fixtures used for hygienic washing of the genitals and posterior parts."@en ;
  rdfs:comment "Wasstel om er het onderlijf in te reinigen."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "bidet (sanitair)"@nl ;
  rdfs:label "bidet"@nl ;
  rdfs:label "bidets (plumbing fixtures)"@en ;
  rdfs:label "bidets (sanitair)"@nl ;
  rdfs:label "bidets"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052630> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q371213 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052575> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052632>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Gootstenen die gebruikt worden voor het wassen van handen en gezicht. Voor diepe, grotere wastafels om het complete bovenlichaam te reinigen wordt 'wasbakken (gootstenen)'  gebruikt. Gebruikvoor de variant om de kleding in te wassen 'wasbakken (sanitair)' ."@nl ;
  rdfs:comment "Sinks used for washing the hands and face. For deep, relatively large sinks used for washing the arms and upper body, use \"wash sinks\"; for deep, large sinks used for washing laundry, use \"laundry trays.\""@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "lavatories (sinks)"@en ;
  rdfs:label "wastafel (sanitair)"@nl ;
  rdfs:label "wastafel"@nl ;
  rdfs:label "wastafels (sanitair)"@nl ;
  rdfs:label "wastafels"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052632> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q140565 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052634> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052634>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Basins connected with a drain and usually a water supply for washing and drainage."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor bassins die zijn verbonden met een afvoer en meestal ook een watertoevoer, waarmee men kan wassen en het water laten wegspoelen."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "gootsteen (sanitiar)"@nl ;
  rdfs:label "gootsteen"@nl ;
  rdfs:label "gootstenen (sanitair)"@nl ;
  rdfs:label "gootstenen"@nl ;
  rdfs:label "sinks (fixtures)"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052634> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052575> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052638>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Plumbing fixtures consisting typically of a water-flushed bowl with a toilet seat."@en ;
  rdfs:comment "Sanitaire voorziening,waar men zijn of haar behoeften op kan doen. Bestaande meestal uit een bak met toiletzitting die met water gespoeld wordt."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "closetpotten"@nl ;
  rdfs:label "closets"@nl ;
  rdfs:label "gemakken"@nl ;
  rdfs:label "kakdozen"@nl ;
  rdfs:label "retirades"@nl ;
  rdfs:label "toilet (sanitair)"@nl ;
  rdfs:label "toilet"@nl ;
  rdfs:label "toiletpot"@nl ;
  rdfs:label "toiletpotten"@nl ;
  rdfs:label "toilets (fixtures)"@en ;
  rdfs:label "toiletten (sanitair)"@nl ;
  rdfs:label "toiletten"@nl ;
  rdfs:label "wc's"@nl ;
  rdfs:label "wc-potten"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052638> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052575> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052650>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Bedekte putten met een binnenwerk met open voegen,  waardoor het afvalwater uit de septische tank in de omringende grond sijpelt of lekt."@nl ;
  rdfs:comment "Covered pits with open-jointed linings through which the septic tank effluent seeps or leaches into the surrounding soil."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "kwelput"@nl ;
  rdfs:label "kwelputten"@nl ;
  rdfs:label "seepage pits"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052650> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052652>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Waterdichte reservoirs of tanks waarin afvalwater wordt opgevangen, en waarin door middel van sedimentatie en bacteriële werking een proces van klaring en gedeeltelijke zuivering plaatsvindt."@nl ;
  rdfs:comment "Watertight reservoirs or tanks that receive sewage and by sedimentation and bacterial action effect a process of clarification and partial purification."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "septic tanks"@en ;
  rdfs:label "septische tank"@nl ;
  rdfs:label "septische tanks"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052652> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q386300 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052657>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Tanks of putten, die zich onder het normale niveau van een gravitatiesysteem bevinden, en die de lozing uit afvoerbuizen of ander afval opvangen; ze moeten met mechanische middelen geleegd worden."@nl ;
  rdfs:comment "Tanks or pits, located below the normal grade of a gravity system, and that receive the discharge from drains or other wastes; must be emptied by mechanical means."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "beerput"@nl ;
  rdfs:label "beerputten"@nl ;
  rdfs:label "sumps"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052657> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052660>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Fittingen of apparaten die zo zijn ontworpen en geconstrueerd dat ze, wanneer ze goed worden ontlucht, een vloeibare afsluiting leveren dat de teruggang van lucht voorkomt zonder dat de stroom afval of afval water wezenlijk wordt beïnvloed."@nl ;
  rdfs:comment "Fittings or devices so designed and constructed as to provide, when properly vented, a liquid seal that will prevent the back passage of air without materially affecting the flow of sewage or waste water."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "sifon (afvoersysteem)"@nl ;
  rdfs:label "sifon"@nl ;
  rdfs:label "sifons (afvoersystemen)"@nl ;
  rdfs:label "sifons"@nl ;
  rdfs:label "traps (plumbing system components)"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052660> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052669>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Appliances to make hot water, usually consisting of an electrical or gas heating unit under a tank in which water is heated and stored."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor apparaten die meestal bestaan uit een verwarmingseenheid die op gas of elektriciteit werkt, die zich bevindt onder een tank waarin water wordt verwarmd en opgeslagen."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "boiler"@nl ;
  rdfs:label "boilers"@nl ;
  rdfs:label "water heaters"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052669> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052673>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Holding containers utilized to store water in private water supply systems."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor containers waarin water wordt opgeslagen in privé wateraanvoersystemen."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "water storage tanks"@en ;
  rdfs:label "wateropslagtank"@nl ;
  rdfs:label "wateropslagtanks"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052673> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052675>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Traps integral with or serving plumbing fixtures and for interceptors serving as such traps."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor watersloten die deel uitmaken van of aangesloten zijn op sanitaire voorzieningen, alsmede voor interceptors die dezelfde functie vervullen."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "fixture traps"@en ;
  rdfs:label "zwanenhals"@nl ;
  rdfs:label "zwanenhalzen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052675> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052660> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052677>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Traps installed in building drains to prevent circulation of air between the plumbing system of the building and the building sanitary drainage system."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor watersloten die in afvoerpijpen van gebouwen zijn geïnstalleerd om luchtcirculatie tussen het rioleringssysteem en sanitaire afvoersysteem van het gebouw te voorkomen."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "house trap"@nl ;
  rdfs:label "house traps"@en ;
  rdfs:label "house traps"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052677> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052660> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052679>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Water heaters whose primary source of heat energy is the sun."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor boilers waarvan belangrijkste energiebron de zon is."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "solar water heaters"@en ;
  rdfs:label "zonneboiler"@nl ;
  rdfs:label "zonneboilers"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052679> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052669> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052683>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Parts and components of HVAC systems."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "HVAC components"@en ;
  rdfs:label "onderdeel van verwarmings-, ventilatie- en airconditioningsysteem"@nl ;
  rdfs:label "onderdelen van verwarmings-, ventilatie- en airconditioningsystemen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052683> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
  contax:containsGuideTerm <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052135> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Parts and components of telecommunication systems."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "onderdeel van telecommunicatiesysteem"@nl ;
  rdfs:label "onderdelen van telecommunicatiesystemen"@nl ;
  rdfs:label "telecommunication systems components"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052758> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
  contax:containsGuideTerm <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300435644> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052763>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Sensoren en onderling verbonden controleapparaten die branden of de effecten ervan ontdekken en alarmsystemen activeren."@nl ;
  rdfs:comment "Sensors and interconnected monitoring equipment that detect fires or the effects of fires and activate alarm systems."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "brandverklikker"@nl ;
  rdfs:label "brandverklikkers"@nl ;
  rdfs:label "fire detectors"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052763> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300080539> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052765>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Apparaat dat een brand ontdekt zodra er vlammen ontstaan."@nl ;
  rdfs:comment "Equipment that detects fire in the flame stage."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "brandmelder"@nl ;
  rdfs:label "brandmelders"@nl ;
  rdfs:label "flame detectors"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052765> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q15472915 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052763> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052768>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Components of fire alarm systems that are activated by the presence of smoke."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor onderdelen van brandalarmsystemen die in werking worden gesteld door de aanwezigheid van rook."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "rookmelder"@nl ;
  rdfs:label "rookmelders"@nl ;
  rdfs:label "smoke detectors"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052768> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300080539> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052771>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Detectors of fire and smoke that work by detecting ionized particles in the air."@en ;
  rdfs:comment "Detectors van rook en vuur die werken doordat ze geïoniseerde deeltjes in de lucht waarnemen."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "ionisatie detector"@nl ;
  rdfs:label "ionisatie detectoren"@nl ;
  rdfs:label "ionization detectors"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052771> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052768> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052775>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Rookdetectors die werken doordat ze de verduistering van licht door rook waarnemen."@nl ;
  rdfs:comment "Smoke detectors that work by detecting the obscuration of light by smoke."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "fotoelektrische rookmelder"@nl ;
  rdfs:label "fotoelektrische rookmelders"@nl ;
  rdfs:label "photoelectric smoke detectors"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052775> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052768> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052778>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Brandverklikkers die  hitte waarnemen zodra die voldoende is om de aanwezigheid van open vuur aan te geven."@nl ;
  rdfs:comment "Fire detectors that sense the presence of heat sufficient to indicate the presence of an openly burning fire."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "temperature detectors"@en ;
  rdfs:label "temperatuurmeter"@nl ;
  rdfs:label "temperatuurmeters"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300052778> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052763> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300078072>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "System components that support systems of public works of countries. "@en ;
  rdfs:comment "infrastructuur elementen infrastructuur elementen"@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "infrastructural elements"@en ;
  rdfs:label "onderdeel van de infrastructuur"@nl ;
  rdfs:label "onderdelen van de infrastructuur"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300078072> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300079168>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Refers to caps or hoodlike devices which cover and protect the open top of pipes, stacks, or shafts while permitting the free passage of air."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor de kapvormige middelen ter bescherming van de open bovenkant van pijpen, schoorstenen of schachten waarbij de lucht vrije doorgang houdt."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "cowls (ventilation system components)"@en ;
  rdfs:label "schoorsteenkap (ventilatiesysteem)"@nl ;
  rdfs:label "schoorsteenkap"@nl ;
  rdfs:label "schoorsteenkappen (ventilatiesysteem)"@nl ;
  rdfs:label "schoorsteenkappen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300079168> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052105> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300080484>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Pijpen die water van een hoofdsluis naar een waterrad leiden; ook pijpleidingen voor het overbrengen van water naar een elektriciteitscentrale."@nl ;
  rdfs:comment "Pipes conducting water from a head gate to a water wheel; also conduits for conveying water to a power plant."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "drukleiding"@nl ;
  rdfs:label "drukleidingen"@nl ;
  rdfs:label "penstocks"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300080484> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q1260995 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003676> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300080505>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Plumbing fixtures for receiving and draining away urine."@en ;
  rdfs:comment "Sanitair waarin urine wordt opgevangen en afgevoerd."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "piesbakken"@nl ;
  rdfs:label "pisbakken"@nl ;
  rdfs:label "urinals (plumbing fixtures)"@en ;
  rdfs:label "urinoir (sanitair)"@nl ;
  rdfs:label "urinoir"@nl ;
  rdfs:label "urinoirs (sanitair)"@nl ;
  rdfs:label "urinoirs"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300080505> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052575> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300080514>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Greppelsystemen die ruwe aggregaten en distributiepijpleidingen bevatten, waardoor afvoervloeistof uit septische tanks in de omringende grond kan sijpelen."@nl ;
  rdfs:comment "Systems of trenches containing coarse aggregate and distribution pipes through which septic tank effluent may seep into the surrounding soil."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "leaching fields"@en ;
  rdfs:label "uitlogingsveld"@nl ;
  rdfs:label "uitlogingsvelden"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300080514> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300080539>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Parts or components of fire alarm systems."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "fire alarm system components"@en ;
  rdfs:label "onderdeel van brandalarmsysteem"@nl ;
  rdfs:label "onderdelen van brandalarmsystemen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300080539> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q898090 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300081247>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Sprinklerinstallaties die in gebouwen worden geïnstalleerd om branden te blussen."@nl ;
  rdfs:comment "Sprinklers installed inside buildings to extinguish fires."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "fire sprinklers"@en ;
  rdfs:label "sprenkelinstallaties"@nl ;
  rdfs:label "sprinklerinstallatie"@nl ;
  rdfs:label "sprinklerinstallaties"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300081247> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q16285362 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300106610> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300081614>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Deep, large sinks used for washing laundry; for deep, large sinks used predominantly in factories and hospitals for washing the arms and upper body, use \"wash sinks.\""@en ;
  rdfs:comment "Diepe, lange wasbakken die worden gebruikt voor het wassen van kleding. Voor diepe, lange wasbakken die in ziekenhuizen en fabrieken worden gebruikt voor het wassen van armen en bovenlichaam wordt de term 'wash sinks' gebruikt."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "laundry trays"@en ;
  rdfs:label "wasbak (sanitair)"@nl ;
  rdfs:label "wasbak"@nl ;
  rdfs:label "wasbakken (sanitair)"@nl ;
  rdfs:label "wasbakken"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300081614> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052575> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300081616>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Large, deep sinks used for washing the arms and upper body and more commonly encountered in factories and hospitals than in houses; for smaller sinks for washing the hands and face, use \"lavatories (sinks).\""@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor grote, diepe wasbakken die worden gebruikt voor het wassen van de armen en het bovenlichaam en die men vaker tegenkomt in fabrieken en ziekenhuizen dan in woningen. Voor kleinere wasbakken voor het wassen van de handen en het gezicht wordt de term 'wastafels (gootstenen)' gebruikt."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "wasbak (gootsteen)"@nl ;
  rdfs:label "wasbak"@nl ;
  rdfs:label "wasbakken (gootstenen)"@nl ;
  rdfs:label "wasbakken"@nl ;
  rdfs:label "wash sinks"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300081616> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052634> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300082040>
  rdf:type gvp:GuideTerm ;
  rdf:type skos:OrderedCollection ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "<mangaten en mangatonderdelen>"@nl ;
  rdfs:label "<manholes and manhole components>"@en ;
  rdfs:label "mangaten en mangatonderdelen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300082040> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300004244> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300082041> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300082041>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Parts or components of manholes."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "mangatonderdelen"@nl ;
  rdfs:label "manhole components"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300082041> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300135024> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300101361>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De zijkanten of randen langs een weg, onverschillig aan welke kant, met name dat gedeelte waar voertuigen kunnen parkeren in noodsituaties."@nl ;
  rdfs:comment "Either of the two edges or borders along a road, especially that portion on which vehicles can be parked in emergencies."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "shoulders (roadside elements)"@en ;
  rdfs:label "vluchtstroken (wegkantelementen)"@nl ;
  rdfs:label "vluchtstroken"@nl ;
  rdfs:label "vluchtstrook (wegkantelement)"@nl ;
  rdfs:label "vluchtstrook"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300101361> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q1408712 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300135024> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300101426>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Deep sinks, usually set low, principally used for emptying waste water."@en ;
  rdfs:comment "Diepe wasbakken, meestal laag geplaatst, die voornamelijk worden gebruikt voor het weggooien van afvalwater."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "slop sinks"@en ;
  rdfs:label "uitstortbak"@nl ;
  rdfs:label "uitstortbakken"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300101426> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052634> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300101503>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Ordeningen van wegen die een gemakkelijke verkeersdoorstroming regelen bij elkaar kruisende verkeerswegen, waarbij het bovenaanzicht op een klavertjevier lijkt."@nl ;
  rdfs:comment "Road arrangements, resembling four-leaf clovers in plan, for permitting easy traffic movement between intersecting highways."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "cloverleafs (interchanges)"@en ;
  rdfs:label "klaverblad"@nl ;
  rdfs:label "klaverbladen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300101503> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q11075207 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003867> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300101570>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Crossings of two highways, or of highways and pedestrian paths or railroads, utilizing an underpass or overpass."@en ;
  rdfs:comment "Kruisingen van twee verkeerswegen of van verkeerswegen en voetpaden, die gebruik maken van een viaduct of een tunnel."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "grade separations"@en ;
  rdfs:label "ongelijkvloerse kruising"@nl ;
  rdfs:label "ongelijkvloerse kruisingen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300101570> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q1643599 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300135024> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300101629>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Infrastructural components of systems that allow for the movement of large numbers of people. "@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "elementen van vervoerssystemen"@nl ;
  rdfs:label "transit system elements"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300101629> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300135024> ;
  contax:containsGuideTerm <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300248195> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300101808>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Constructies waaraan een aantal spoorwegseinen voor verscheidene sporen zijn opgehangen."@nl ;
  rdfs:comment "Structures supporting a number of railroad signals for several tracks."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "seinportaal"@nl ;
  rdfs:label "seinportalen"@nl ;
  rdfs:label "signal gantries"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300101808> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300101629> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300102396>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "De onderlagen of funderingen van spoorwegen waarop de bielsen, de rails en de ballast rusten. Wordt ook gebruikt voor de aarden funderingen van snelwegen, straten of wegen."@nl ;
  rdfs:comment "The beds or foundations of railroads on which the ties, rails, and ballast rest; also the earth foundations of highways, streets, or roads."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "roadbeds"@en-us ;
  rdfs:label "wegverharding"@nl ;
  rdfs:label "wegverhardingen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300102396> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300135024> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300105539>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Lange, ondiepe kanaaltjes die onder en parallel aan de dakrand van een gebouw zijn geplaatst om water van een dak op te vangen en weg te leiden."@nl ;
  rdfs:comment "Long shallow channels positioned under and paralleling the eaves of a building for the purpose of collecting and directing water from a roof."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "dakgoot"@nl ;
  rdfs:label "dakgoten"@nl ;
  rdfs:label "eaves gutters"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300105539> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052565> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300106576>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Manually operated fire alarms, usually boxes with a handle that is pulled."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor met de hand bediende brandalarmen, meestal dozen met een hendel waaraan getrokken wordt."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "handmatige brandmelder"@nl ;
  rdfs:label "handmatige brandmelders"@nl ;
  rdfs:label "manual stations"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300106576> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300080539> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300106610>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Parts or components of fire extinguishing systems."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "fire extinguishing system components"@en ;
  rdfs:label "onderdeel van brandblussysteem"@nl ;
  rdfs:label "onderdelen van brandblussystemen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300106610> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300108693>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Toilets that are not connected to a sewage system, and which have a compartment in which waste is treated with a chemical solution for temporary storage, and for deodorization. "@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "chemical toilets"@en ;
  rdfs:label "chemisch toilet"@nl ;
  rdfs:label "chemische toiletten"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300108693> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q965799 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052638> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300109710>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Afgesloten kamers, gebruikt om  verwarmde of gekoelde lucht te verspreiden of verzamelen in gestuwde luchtverwarmings of -koelingssystemen."@nl ;
  rdfs:comment "Closed chambers used to distribute or collect warmed or cooled air in forced air heating or cooling systems."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "plenum chambers"@en ;
  rdfs:label "stuwkamer"@nl ;
  rdfs:label "stuwkamers"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300109710> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052105> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300112086>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Aanvoeropeningen om water van hoofdleidingen of aanvoerbuizen af te tappen; gewoonlijk gesitueerd  langs straten en gebruikt voor brandbestrijding."@nl ;
  rdfs:comment "Supply outlets for drawing water from mains or service pipes and usually located along streets and used for firefighting."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "brandkraan"@nl ;
  rdfs:label "brandkranen"@nl ;
  rdfs:label "fire hydrants"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300112086> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q634299 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003900> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300121381>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Houten keukengootstenen, met name uit de 19e eeuw, die niet met een externe wateraanvoer zijn verbonden. Ze hebben boven een ondiepe zinken of tinnen bak waarin een afwasteil kan worden geplaatst en eronder meestal een kastje."@nl ;
  rdfs:comment "Wooden kitchen sinks, especially of the 19th century, that are counter height, not connected to an external drain, often with a shallow zinc or tin-lined well on top in which a dishpan or basin can be placed, and usually a cupboard below. A dry sink is often not connected to an external water supply, however, some are mounted with a hand pump. For similar pieces of furniture located in bathrooms or bedrooms, intended for personal hygiene rather than washing dishes, use \"washstands.\""@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "dry sink"@nl ;
  rdfs:label "dry sinks"@en ;
  rdfs:label "dry sinks"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300121381> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q21550565 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052634> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300126966>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Rijstroken van straten of snelwegen die in de eerste plaats zijn bedoeld voor bussen, maar die ook door ander verkeer worden gebruikt voor bijvoorbeeld het afslaan naar rechts."@nl ;
  rdfs:comment "Street or highway lanes intended for use primarily by buses but also used by other traffic for such purposes as right turns."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "bus lanes"@en ;
  rdfs:label "busstroken"@nl ;
  rdfs:label "busstrook"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300126966> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q842314 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003913> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300126968>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Driving lanes added beside through-traffic lanes to allow vehicles to speed up for merging."@en ;
  rdfs:comment "Te gebruiken voor rijstroken naast de verkeersstroken voor doorgaand verkeer, waar voertuigen kunnen versnellen om in te voegen."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "acceleration lanes"@en ;
  rdfs:label "inhaalstrook"@nl ;
  rdfs:label "invoegstroken"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300126968> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003913> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300129867>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Basins, usually rectangular, in the center of the atrium of Roman houses to receive rainwater from the surrounding roofs."@en ;
  rdfs:comment "Meestal rechthoekige bassins in het midden van het atrium van een Romeins huis, bedoeld om water op te vangen van de omringende daken."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "impluvia"@en ;
  rdfs:label "impluvia"@nl ;
  rdfs:label "impluvium"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300129867> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q1117244 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300132112>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Vertical or return piping in plumbing systems; for vertical mains for soil, waste, or venting, use \"stacks.\""@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor de verticale of terugleidende pijpen in een afvoersysteem. Voor verticale hoofdleidingen voor grond, afval of ontluchting wordt de term 'afvoerpijpen' gebruikt."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "risers (piping)"@en ;
  rdfs:label "stijgleiding"@nl ;
  rdfs:label "stijgleidingen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300132112> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052572> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300135024>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Infrastructural elements of structures that are built to support the transport of goods and people. "@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "transportation elements"@en ;
  rdfs:label "vervoerselement"@nl ;
  rdfs:label "vervoerselementen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300135024> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300078072> ;
  contax:containsGuideTerm <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003832> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300150908>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Sheets of insulating material used for mounting and interconnection of components in electronic equipment."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "circuit boards"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300150908> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q173350 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300152723>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Parts or components of utilities."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "onderdelen van openbare voorzieningen"@nl ;
  rdfs:label "utilities components"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300152723> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300078072> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300162382>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Water or gas supply pipes which lead from supply sources to the buildings."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor de aanvoerleidingen van gas, die van de leverancier naar de gebouwen leiden."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "huisaansluiting"@nl ;
  rdfs:label "huisaansluitingen"@nl ;
  rdfs:label "service pipes"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300162382> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052572> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300162386>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Heat pumps whose operation is at times supplemented by solar collector-storage systems."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor warmtepompen waarvan de werking soms wordt ondersteund  door  zonnecollector opslagsystemen."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "actieve zonne-energie en warmtepomp"@nl ;
  rdfs:label "actieve zonne-energie en warmtepompen"@nl ;
  rdfs:label "solar-assisted heat pumps"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300162386> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052185> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300163204>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Apparaten die de hitte tussen twee fysiek gescheiden vloeistoffen overdragen. Bestaat in het algemeen uit een cilindrische huls met buizen in de lengte. Eén vloeistof stroomt binnenin, de andere aan de buitenkant."@nl ;
  rdfs:comment "Devices that transfer heat between two physically separated fluids; generally consists of a cylindrical shell with longitudinal tubes; one fluid flows inside, the other outside."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "heat exchangers"@en ;
  rdfs:label "recuperatoren"@nl ;
  rdfs:label "warmte-uitwisselaars"@nl ;
  rdfs:label "warmtewisselaar"@nl ;
  rdfs:label "warmtewisselaars"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300163204> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q189124 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052683> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300183056>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Transformers capable of stepping down the voltage of a current."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "step-down transformers"@en ;
  rdfs:label "verlagingstransformator"@nl ;
  rdfs:label "verlagingstransformators"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300183056> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050773> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300183059>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Transformers capable of increasing the voltage of a current. "@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "optransformator"@nl ;
  rdfs:label "optransformators"@nl ;
  rdfs:label "step-up transformers"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300183059> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050773> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300185319>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Parts or components of security systems."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "onderdeel van beveiligingssysteem"@nl ;
  rdfs:label "onderdelen van beveiligingssystemen"@nl ;
  rdfs:label "security system components"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300185319> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300185320>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Automatic devices that give an alarm when such items as doors, windows, or safes are tampered with or opened without authorization, as by burglars."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor automatische apparaten die een alarm geven wanneer zaken zoals deuren, ramen, of brandkasten zonder toestemming worden geopend, door inbrekers bijvoorbeeld."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "burglar alarms"@en ;
  rdfs:label "inbraakalarmsysteem"@nl ;
  rdfs:label "inbraakalarmsystemen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300185320> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q1497831 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300185319> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300187775>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Elements of the cultural landscape designed for the convenience and safety of pedestrians."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor  elementen van het culturele landschap die ontworpen zijn voor het gemak en de veiligheid van voetgangers."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "pedestrian facilities"@en ;
  rdfs:label "voetgangersvoorziening"@nl ;
  rdfs:label "voetgangersvoorzieningen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300187775> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300135024> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300189671>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Parabolic, dish-shaped reflectors for receiving primarily television or other video programming via satellite; often found on or near residences; may also be used in non-residential contexts and for some data and voice reception."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor parabolische, schotelvormige reflectoren die in de eerste plaats bedoeld zijn voor de ontvangst van televisie of videoprogramma's via de satelliet. Ze bevinden zich vaak op of bij woningen, maar kunnen ook worden gebruikt in niet-residentieel verband en voor het ontvangen van gegevens en stemgeluid."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "paraboolantennes"@nl ;
  rdfs:label "satellietschotels"@nl ;
  rdfs:label "satellite home antennas"@en ;
  rdfs:label "schotelantenne"@nl ;
  rdfs:label "schotelantennes"@nl ;
  rdfs:label "schotels (antennes naar functie)"@nl ;
  rdfs:label "schotels"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300189671> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q253843 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300253498> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300253525> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300198839>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Wasbakken die vaak worden geplaatst in een decoratieve omgeving en die men ook vaak tegenkomt in een ceremoniële context. Ze hebben soms meer dan één kraan."@nl ;
  rdfs:comment "Wash basins, often set into a decorative surround and often found in ceremonial contexts; may have more than one spout."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "lavabo"@nl ;
  rdfs:label "lavabo's"@nl ;
  rdfs:label "lavaboes (sinks)"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300198839> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q13446365 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052634> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300200131>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Instrumenten voor het meten van verschillen in elektrisch vermogen."@nl ;
  rdfs:comment "Instruments for measuring differences in electrical potential."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "potentiometer"@nl ;
  rdfs:label "potentiometers"@en ;
  rdfs:label "potentiometers"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300200131> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q1716482 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300033475> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300209428>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Complete lighting devices consisting of light source and ballast, where appropriate, together with accessories, such as globe, reflector, and housing and usually mounted on poles or posts by brackets along roads."@en ;
  rdfs:comment "Te gebruiken voor complete verlichtingsmiddelen, bestaande uit  een lichtbron, een stabilisator (indien nodig)  en onderdelen als een lampenballon, een reflector en een behuizing. Ze zijn meestal met houders aan een stut of een paal bevestigd langs de kant van de weg."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "straatverlichting (verlichtingsmiddelen naar locatie)"@nl ;
  rdfs:label "straatverlichting"@nl ;
  rdfs:label "street lighting luminaire"@nl ;
  rdfs:label "street lighting luminaires"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300209428> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300209443> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300209443>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Refers to complete lighting assemblies of pole or post, bracket, and street lighting luminaire; usually set in a series along roads."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor  straatverlichtingseenheden, bestaande uit paal of mast, arm en lamp, die meestal in serie langs wegen zijn geplaatst."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "straatlantaarn"@nl ;
  rdfs:label "straatlantaarns"@nl ;
  rdfs:label "street lighting units"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300209443> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q503958 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003900> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300235013>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Afvoerkanalen van met grind bedekte, geperforeerde buizen, of greppels die zijn gevuld met losse stenen, stukken baksteen of grind en bedekt zijn met aarde; vaak gebruikt voor afvoer rond funderingen"@nl ;
  rdfs:comment "Drains of perforated pipe covered with gravel or trenches filled with loose stones, fragments of brick, or gravel and covered with earth; often used for drainage around foundations."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "French drains"@en ;
  rdfs:label "steendrain"@nl ;
  rdfs:label "steendrains"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300235013> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052564> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Parts or components of systems. "@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "systeemonderdelen"@nl ;
  rdfs:label "system components"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300242031> ;
  rdfs:subClassOf contax:ConstructionComponent ;
  contax:containsGuideTerm <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052523> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Parts or components of protection systems. "@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "onderdelen van veiligheidssystemen"@nl ;
  rdfs:label "protection system components"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300242085> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
  contax:containsGuideTerm <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300435596> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300247565>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Devices that automatically switch lights off when a space becomes unoccupied or exterior lighting conditions brighten sufficiently."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor instrumenten die automatisch de verlichting in een ruimte uitschakelen wanneer er zich geen mensen meer bevinden, of wanneer het licht buiten helder genoeg wordt."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "bewegingssensor"@nl ;
  rdfs:label "bewegingssensoren"@nl ;
  rdfs:label "occupancy sensors"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300247565> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300248168>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Badkuipen die zijn ontworpen om iemand in een zittende houding te ondersteunen, zodat men slechts tot en met de heupen in het water zit. Wordt vaak gebruikt voor therapeutische behandelingen."@nl ;
  rdfs:comment "Bathtubs designed to support a person in the sitting position, immersing only up to the hips; often used for therapeutic treatment."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "sitz baths"@en ;
  rdfs:label "zitbad"@nl ;
  rdfs:label "zitbaden"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300248168> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q7532190 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052625> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300248195>
  rdf:type gvp:GuideTerm ;
  rdf:type skos:OrderedCollection ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "<spoorbaan en spoorbaanonderdeel>"@nl ;
  rdfs:label "<spoorbanen en spoorbaanonderdelen>"@nl ;
  rdfs:label "<tracks and track components>"@en ;
  rdfs:label "spoorbaan en spoorbaanonderdeel"@nl ;
  rdfs:label "spoorbanen en spoorbaanonderdelen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300248195> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300248196> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300248206> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300248196>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Assembly of rails, ties, and fasteners over which rail vehicles travel."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor het geheel van rails, bielzen en bevestigingsmiddelen waarover spoorwegvoertuigen rijden."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "spoorbaan"@nl ;
  rdfs:label "spoorbanen"@nl ;
  rdfs:label "spoorlijnen"@nl ;
  rdfs:label "tracks (transit system elements)"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300248196> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300101629> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300248206>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Parts or components of tracks. "@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "spoorbaanonderdeel"@nl ;
  rdfs:label "spoorbaanonderdelen"@nl ;
  rdfs:label "track components"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300248206> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300101629> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300248207>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Gerolde stalen staven, gewoonlijk T-stukken, die zijn ontworpen om aan elkaar te worden gelegd, gewoonlijk in paren en in parallelle lijnen, om een oppervlak te creëren waar bepaalde vervoersmiddelen over kunnen rijden."@nl ;
  rdfs:comment "Rolled steel bars, commonly T-sections, designed to be laid end to end, usually in pairs and in parallel lines, to provide the running surface for certain transit vehicles."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "rails (elementen van vervoerssystemen)"@nl ;
  rdfs:label "rails (transit system elements)"@en ;
  rdfs:label "rails"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300248207> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300248206> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300248603>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Short spouts, pipes, or channels designed to convey water outward and away from vertical surfaces, as from gutters, parapets, cisterns, or basins of fountains."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor korte buizen, pijpen of kanalen die zijn ontworpen om water naar buiten en weg van verticale oppervlakken te voeren, zoals van goten, balustrades, stortbakken, of bekkens van fonteinen."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "spijers"@nl ;
  rdfs:label "spuiers"@nl ;
  rdfs:label "spuwers"@nl ;
  rdfs:label "waterspouts"@en ;
  rdfs:label "waterspuwer"@nl ;
  rdfs:label "waterspuwers"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300248603> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q373609 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300248636>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Devices that convert incoming television signals into the original images and their associated sounds."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor apparaten die inkomende televisiesignalen omzetten in de oorspronkelijke beelden en het bijbehorende geluid."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "beeldbuizen"@nl ;
  rdfs:label "kijkbuizen"@nl ;
  rdfs:label "kijkkasten"@nl ;
  rdfs:label "teevees"@nl ;
  rdfs:label "teeveetoestellen"@nl ;
  rdfs:label "televisie-ontvanger"@nl ;
  rdfs:label "televisie-ontvangers"@nl ;
  rdfs:label "televisies (apparaten)"@nl ;
  rdfs:label "televisies"@nl ;
  rdfs:label "televisietoestel"@nl ;
  rdfs:label "televisietoestellen"@nl ;
  rdfs:label "television receivers"@en ;
  rdfs:label "tv's"@nl ;
  rdfs:label "tv-toestellen (apparaten)"@nl ;
  rdfs:label "tv-toestellen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300248636> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q8075 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300248664>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Devices that convert radio waves into intelligible sounds or other perceptible signals."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor apparaten die radiogolven omzetten in verstaanbare geluiden of andere waarneembare signalen."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "radio (ontvangers)"@nl ;
  rdfs:label "radio receivers"@en ;
  rdfs:label "radio"@nl ;
  rdfs:label "radio-ontvanger"@nl ;
  rdfs:label "radio-ontvangers"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300248664> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q159391 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300249768>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Instruments, apparatus, or devices that convey or reproduce sounds at a distance, especially such devices in which the human voice is transmitted as by wire, satellite, or via base-station antennas as short-wave analog or digital signals. The term was used as early as the 18th century to refer to string phones (cups joined by a string), but the modern device is attributed to Alexander Graham Bell, who patented it in March 1876. That original telephones worked on the principle that sounds of speech are complex vibrations in air, which can be transferrable to solid bodies and in electrical impulses in conducting metals."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor instrumenten, toestellen of apparaten die geluiden over een afstand overbrengen of reproduceren, vooral die apparaten waarin een menselijke stem wordt overgebracht door een kabel of een satelliet."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "telefoon"@nl ;
  rdfs:label "telefoons"@nl ;
  rdfs:label "telefoontoestel"@nl ;
  rdfs:label "telefoontoestellen"@nl ;
  rdfs:label "telephones"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300249768> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300249771>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Automatic apparatuses for regulating temperature, particularly such a device in which the expansive force of metals or gas acts directly upon the source of heat, cooling, ventilation, or the like, or controls them indirectly by opening and closing an electric circuit."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor automatische instrumenten die de temperatuur reguleren door het openen of sluiten van de demper van de verwarmingsketel of door de gastoevoer te bepalen."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "thermostaat"@nl ;
  rdfs:label "thermostaten"@nl ;
  rdfs:label "thermostats"@en ;
  rdfs:label "warmteregelaars"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300249771> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052683> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300249775>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Devices that permit both the transmission and reception of audio messages."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor apparaten die zowel de uitzending als de ontvangst van geluidsberichten toelaten."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "transceivers"@en ;
  rdfs:label "zend/ontvang-apparaat"@nl ;
  rdfs:label "zend/ontvang-apparaten"@nl ;
  rdfs:label "zend/ontvangapparaat"@nl ;
  rdfs:label "zend/ontvangapparaten"@nl ;
  rdfs:label "zender"@nl ;
  rdfs:label "zenders"@nl ;
  rdfs:label "zendontvangapparaat"@nl ;
  rdfs:label "zendontvangapparaten"@nl ;
  rdfs:label "zendontvangapparatuur"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300249775> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300250349>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Boxlike housings, usually of metal, placed over radiators to hide them from view, redirect the flow of warm air, or provide protection from a hot surface."@en ;
  rdfs:comment "Omhulsels in de vorm van een doos, gewoonlijk van metaal, die over radiatoren geplaatst worden om ze aan het gezicht te onttrekken, de warme luchtstroom te richten, of om bescherming te bieden tegen hete oppervlakken."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "radiator enclosures"@en ;
  rdfs:label "radiatorhoes"@nl ;
  rdfs:label "radiatorhoezen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300250349> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052683> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300252662>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Waterspouts in the form of lions' heads."@en ;
  rdfs:comment "Waterspuwers in de vorm van een leeuwekop."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "leeuwekopspuwer"@nl ;
  rdfs:label "leeuwekopspuwers"@nl ;
  rdfs:label "lion-head spouts"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300252662> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300248603> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300253498>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Conductors or sets of conductors for radiating or receiving radio waves."@en ;
  rdfs:comment "Geleiders of reeksen geleiders voor het uitzenden of ontvangen van radiogolven."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "antennas"@en-us ;
  rdfs:label "antenne"@nl ;
  rdfs:label "antennes"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300253498> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
  contax:containsGuideTerm <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300253505> ;
  contax:containsGuideTerm <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300253506> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300253505>
  rdf:type gvp:GuideTerm ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "<antennas by form>"@en ;
  rdfs:label "<antennes naar vorm>"@nl ;
  rdfs:label "antennes naar vorm"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300253505> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300253507> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300253525> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300253506>
  rdf:type gvp:GuideTerm ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "<antennas by function>"@en ;
  rdfs:label "<antennes naar functie>"@nl ;
  rdfs:label "antennes naar functie"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300253506> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300189671> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300253507>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Microwave antennas with flared-out waveguides, whether rectangular, square, or circular in section or straight, curved, folded, or bifurcated in length."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor microgolfantennes met wijd uitstaande golfgeleiders. Ze kunnen rechthoekig, vierkant of cirkelvormig in doorsnede zijn en  recht, gebogen of gevorkt in de lengte."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "hoornantenne"@nl ;
  rdfs:label "hoornantennes"@nl ;
  rdfs:label "horn antennas"@en-us ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300253507> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300253498> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300253525>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Microwave antennas generally of sheet metal or mesh with a concave surface whose longitudinal section is a parabola or a paraboloid."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor microgolfantennes die over het algemeen gemaakt zijn van bladmetaal of plaatgaas met een hol oppervlak waarvan de overlangse doorsnede een parabool of een paraboloïde is."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "parabolic antennas"@en-us ;
  rdfs:label "parabolische antenne"@nl ;
  rdfs:label "parabolische antennes"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300253525> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300253498> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300253568>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Highway lanes restricted to vehicles transporting a driver and multiple passengers. Used as a tool for traffic management."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "high-occupancy vehicle lanes"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300253568> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003913> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300254253>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Architectural components, generally in passive solar systems, designed to store heat energy, usually radiated back into spaces as ambient temperature drops; derived from and may also be used for the amount of potential heat storage capacity available in a given component or system."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor  bouwkundige componenten, meestal in passieve zonnesystemen, die ontworpen zijn om warmte-energie op te slaan welke gewoonlijk wordt teruggestraald in ruimten wanneer de omgevingstemperatuur daalt. Het woord is afgeleid van en mag ook gebruikt worden voor de potentiële warmteopslagcapaciteit die beschikbaar is in een bepaalde component of bepaald systeem."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "thermal masses"@en ;
  rdfs:label "thermische massa"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300254253> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052235> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300255978>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Bathtubs in which water is sprayed down upon the bather from an overhead, usually perforated, nozzle."@en ;
  rdfs:comment "Kuipen waarin water wordt gespoten vanuit een doorgaans boven het hoofd van de badende persoon bevestigde douchekop."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "douche"@nl ;
  rdfs:label "douches"@nl ;
  rdfs:label "shower baths"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300255978> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052625> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300256912>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Refers to the exhaust ducts or pipes connecting furnaces or boilers to smokestacks or chimneys."@en ;
  rdfs:comment "Wordt gebruikt voor de uitlaatleidingen of -pijpen die verwarmingsketels of boilers met rookkanalen of schoorstenen verbinden."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "breechings"@en ;
  rdfs:label "y-aftakking"@nl ;
  rdfs:label "y-aftakkingen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300256912> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052683> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300257209>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Telefoons die worden gebruikt door de gewapende strijdkrachten, voor communicatie tussen het slagveld en het hoofdkwartier."@nl ;
  rdfs:comment "Telephones used by the armed forces for communication between the battlefield and headquarters."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "field telephones"@en-us ;
  rdfs:label "veldtelefoon"@nl ;
  rdfs:label "veldtelefoons"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300257209> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300257352>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Cables used in telephone systems to transmit voice or data via electrical impulses; usually made of copper, steel, or glass wire encased in rubber or plastic."@en ;
  rdfs:comment "Kabels die worden gebruikt binnen telefoonsystemen om stemgeluid of gegevens over te brengen via elektrische impulsen. Ze zijn meestal gemaakt van koper, staal of glasvezel omgeven door rubber of plastic."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "telefoonkabel"@nl ;
  rdfs:label "telefoonkabels"@nl ;
  rdfs:label "telephone wires"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300257352> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300259500>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Public urinals partly screened and located for easy access, usually at curbside; found in some European countries."@en ;
  rdfs:comment "Te gebruiken voor deels afgeschermde openbare urinoirs, die op gemakkelijk te bereiken locaties zijn geplaatst, meestal bij de trottoirrand. Te vinden in bepaalde Europese landen."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "pissoir"@nl ;
  rdfs:label "pissoirs"@en ;
  rdfs:label "pissoirs"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300259500> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q151511 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003900> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300260465>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Devices in which electromagnetic radiation is generated by a potential at a junction between two types of material, upon absorption of radiant energy."@en ;
  rdfs:comment "Te gebruiken voor apparaten waarin een potentiaal elektromagnetische straling opwekt door de verbinding van twee materiaalsoorten na het opnemen van stralingsenergie."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "fotovoltaïsche cellen"@nl ;
  rdfs:label "photovoltaic cells"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300260465> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q58803 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300260469>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Photovoltaic cells that convert sunlight directly into electricity."@en ;
  rdfs:comment "Te gebruiken voor fotovoltaïsche cellen die zonlicht direct omzetten in elektriciteit."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "solar cells"@en ;
  rdfs:label "zonnecellen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300260469> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q58803 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300260465> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300263112>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Bathtubs that are not permanently afixed to the floor, but devised to be hidden in a drawer or cabinet, folded into a wall, or otherwise positioned to save space in the room when not in use. "@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "hideaway bathtubs"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300263112> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052625> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300263236>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Pan or other collector placed beneath a pipe, tub, or other fixture to prevent leakage or overflow from getting onto the floors, ceilings, or walls."@en ;
  rdfs:comment "Pannen of andere opvangbakken die onder een pijp, wasbak of ander sanitair worden geplaatst om te voorkomen dat water in geval van lekkage of overstroming vloeren, plafonds of wanden bereikt."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "lekbakken"@nl ;
  rdfs:label "safes (plumbing components)"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300263236> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300265393>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Draagbare, snoerloze telefoons voor gebruik binnen een mobiel netwerk."@nl ;
  rdfs:comment "Portable, cordless telephones for use in a cellular radio network."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "cellular telephones"@en ;
  rdfs:label "mobiele telefoons"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300265393> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300249768> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300265670>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "An apparatus that produces a blast of air to a furnace or a forge by means of falling water, and that separates the air and water at a secondary stage. Specifically, a blowing apparatus with no moving parts used in Italian, Spanish and other Mediterranean countries' metallurgical plants until the 19th century. A blast of wet air is supplied to a furnace through the action of falling water, which carries air downward by means of the Venturi effect to a barrel where the air is separated and sent through a pipe, or \"tuyere,\" to the furnace."@en ;
  rdfs:comment "Apparaat dat een luchtstoot naar een oven of smidsvuur voert door middel van vallend water, waarbij het water en de lucht in een tweede fase worden gescheiden. In specifieke zin, een blaasapparaat zonder bewegende delen dat tot in de 19de eeuw werd gebruikt in metallurgische fabrieken in Italië, Spanje en andere Middellandse Zeelanden. Een stoot vochtige lucht wordt naar een oven gevoerd door middel van vallend water, waarbij de lucht middels het zogeheten Venturi-effect naar beneden wordt gezogen. In een vat wordt de lucht dan gescheiden en door een pijp of 'tuyere' naar de oven gevoerd."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "straalpijpen (koelcomponenten)"@nl ;
  rdfs:label "straalpijpen"@nl ;
  rdfs:label "trompes (cooling components)"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300265670> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052683> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300266322>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Apparaten die akoestische geluidgolven omzetten in corresponderende variaties in elektrische stroom, die vervolgens kunnen worden versterkt, opgenomen of verzonden."@nl ;
  rdfs:comment "Devices that convert acoustical sound waves into corresponding variations in electrical current that are then amplified, transmitted, or recorded."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "microfoon"@nl ;
  rdfs:label "microfoons"@nl ;
  rdfs:label "microphones"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300266322> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300266351>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Microfoons die functioneren via een magneet die beweegt binnen een spoel die aan een diafragma is vastgemaakt. Door de geluidsgolven gaan magneet en spoel zich ten opzichte van elkaar bewegen en wordt er door magnetische inductie een elektrisch signaal opgewekt. Dynamische microfoons zijn stevig en worden daarom veel gebruikt voor opnames van spraak en muziek. "@nl ;
  rdfs:comment "Microphones that function via a magnet that oscillates within a coil attached to a diaphragm. Sound waves cause the relative motion of the magnet and coil to create an electrical signal by magnetic induction. Dynamic microphones are the most commonly used in recording speech and music, due to their rugged design."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "dynamic microphones"@en ;
  rdfs:label "dynamische microfoon"@nl ;
  rdfs:label "dynamische microfoons"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300266351> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300266322> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300266353>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Microfoons die reageren op de luchtsnelheid in plaats van de luchtdruk van geluidsgolven. Een bandmicrofoon bevat een geribbelde band van aluminium tussen twee magneten. Vanwege hun grote dynamische bereik werden bandmicrofoons in het midden van de twintigste eeuw veel gebruikt voor radio- en televisieopnames. "@nl ;
  rdfs:comment "Microphones that respond to the air velocity rather than the air pressure of sound waves. This is accomplished via a ribbon of corrugated aluminum held between two magnets. Ribbon microphones were used extensively in radio and television broadcasting during the mid-20th century due to their broad dynamic range."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "bandmicrofoon"@nl ;
  rdfs:label "bandmicrofoons"@nl ;
  rdfs:label "ribbon microphones"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300266353> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q3035293 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300266322> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300266366>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Microfoons met een membraan van metaal of van plastic met een metaallaag dat parallel aan een elektrode is gespannen. Als het membraan door de geluidsgolven gaat bewegen, verandert de afstand tussen het membraan en de elektrode, waardoor de spanning over membraan en elektrode verandert. Deze verandering wordt vervolgens geregistreerd en versterkt of gebruikt voor radio- en televisie-uitzendingen. Bij dit soort microfoons moet men gebruik maken van een aparte voedingsbron, wat bij dynamische microfoons of bandmicrofoons niet nodig is."@nl ;
  rdfs:comment "Microphones that have a diaphragm constructed of metal or metal-coated plastic film, stretched before an electrode. This diaphragm is depressed by sound waves causing a change in the distance between the diaphragm and electrode, causing a voltage change that is subsequently rendered as recorded, amplified, or broadcast sound. These microphones require a separate source of electrical current to operate, unlike dynamic or ribbon microphones."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "condensatormicrofoon"@nl ;
  rdfs:label "condensatormicrofoons"@nl ;
  rdfs:label "condenser microphones"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300266366> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q1781227 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300266322> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300266531>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Electrical or mechanical devices for communicating signals from the deck of a vessel to the engine-room."@en ;
  rdfs:comment "Elektrische of mechanische apparaten voor het overbrengen van signalen van het dek naar de machinekamer van een vaartuig."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "engine-room telegraphs"@en ;
  rdfs:label "machinekamertelegraaf"@nl ;
  rdfs:label "machinekamertelegrafen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300266531> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300266535> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300266535>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Any of numerous types of devices or systems that allow the transmission of information by coded signal over a distance. Many telegraphic systems have been used over the centuries, but the term most often refers to the electric telegraph, which was developed in the mid-19th century and was the principal means of transmitting printed information by wire or radio wave for over a century. It consisted of a transmitting or sending instrument and a distant receiving instrument connected by a conducting wire or other communications channel."@en ;
  rdfs:comment "Apparaten of systemen waarmee men informatie in de vorm van gecodeerde signalen over een afstand kan verzenden. In de loop der eeuwen zijn er veel verschillende telegraafsystemen gebruikt, maar de term verwijst meestal naar de elektrische telegraaf, die in het midden van de negentiende eeuw is ontwikkeld en meer dan een eeuw lang het meest toegepaste systeem was om informatie via een kabel of radiogolven te verzenden. Een telegraaf bestond uit een zender en een ontvanger die men met elkaar verbond met een geleidende draad of een ander communicatiekanaal."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "telegraaf"@nl ;
  rdfs:label "telegrafen"@nl ;
  rdfs:label "telegraphs"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300266535> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300266768>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Hokjes in de publieke ruimte met een telefoon erin. In West-Europa en Amerika werden ze in de tweede helft van de jaren zeventig van de negentiende eeuw voor het eerst geïntroduceerd in stedelijke gebieden door de politie om agenten en burgers de mogelijkheid te bieden bij ordeverstoringen de autoriteiten te waarschuwen. "@nl ;
  rdfs:comment "Rectangular containers placed in public places and intended to contain a telephone. They were first introduced by police departments in urban areas in the late 1870s in the United States and Western Europe to allow patrol officers and citizens to alert the central command of disturbances. The term may be used to refer to roadside boxes installed on poles or walls and containing telephones to allow motorists with disabled vehicles to request assistance. In Britain, usage overlaps with \"telephone booths.\""@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "call boxes"@en-us ;
  rdfs:label "telefooncel"@nl ;
  rdfs:label "telefooncellen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300266768> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003900> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300266774>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Palen die men primair gebruikt om telefoonlijnen of -kabels mee op te hangen."@nl ;
  rdfs:comment "Utility poles used primarily to support telephone lines or cables."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "telefoonpaal"@nl ;
  rdfs:label "telefoonpalen"@nl ;
  rdfs:label "telephone poles"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300266774> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300006446> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300310085>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "A simple electron tube with only two electrodes, an anode and a cathode. For more sophisticated electron tubes housed in evacuated glass bulbs, use \"vacuum tubes.\""@en ;
  rdfs:comment "Een eenvoudige elektronenbuis met maar twee elektroden, een anode en een kathode. Voor meer geavanceerde elektronenbuizen in vacuüm glazen bollen gebruikt men de term ���vacuümbuizen'."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "diode"@nl ;
  rdfs:label "diodes"@en ;
  rdfs:label "diodes"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300310085> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300024554> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300310086>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "A type of electron tube that is housed within an evacuated glass bulb, used in electronic circuitry to control electron flow in the applications of current amplification, rectification, etc. Used extensively in common electronic devices until the advent of transistors. They remain in use in certain applications such as audio amplification where they retain a cult status among audiophiles due to audible properties of even-order harmonic distortion, particularly when overdriven."@en ;
  rdfs:comment "Een soort elektronenbuis in een vacuüm glazen bol die men in elektrische circuits gebruikt om de elektrische stroom te controleren bij bijvoorbeeld stroomversterking of gelijkrichting. Tot de komst van de transistor op grote schaal toegepast in gangbare elektrische apparaten. In bijvoorbeeld audioversterkers gebruikt men ze nog steeds, en onder audiofielen hebben ze een cultstatus."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "vacuum tubes"@en-us ;
  rdfs:label "vacuümbuis"@nl ;
  rdfs:label "vacuümbuizen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300310086> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300024554> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300310090>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Halfgeleidende diodes die zichtbaar of infrarood licht uitstralen als er gelijkstroom doorheen loopt. Men gebruikt ze vaak als indicatielampjes op elektronische apparaten of in auto's. Tegenwoordig gebruikt men ze ook voor wegbebakening en verlichting."@nl ;
  rdfs:comment "Semiconductor diodes that emit visible or infrared light when voltage is applied to them. They are most commonly used as indicator lamps in electronic devices or in automobiles. More recent applications include signage and illumination."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "LEDs (electron tubes)"@en-us ;
  rdfs:label "led"@nl ;
  rdfs:label "leds"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300310090> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q25504 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300310085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300310519>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Dry sinks surmounted by an enclosed cupboard or open shelves."@en ;
  rdfs:comment "Een 'dry sink' met een gesloten kast of open planken erboven."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "dry sink hutches"@en ;
  rdfs:label "dry sink hutches"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300310519> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300121381> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300375058>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Panels equipped with solar cells, designed to absorb the sun's rays for the express purpose of generating heat. For devices used to harness the sun's rays for the express purpose of generating electricity, use \"solar panels.\""@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "solar thermal panels"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300375058> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q837515 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052683> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300375059>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Water harvesting vessels that are used to collect rainwater (especially from roofs) for future use. "@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "rain barrels"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300375059> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q28659441 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300375077>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Devices that treat water, usually by removing chemicals and contaminants. Water conditioners are directly applied to showers, heaters, and and other appliances."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "water conditioners"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300375077> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052575> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300375078>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Nozzles from which water issues and is directed, in showers."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "shower heads"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300375078> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q21972877 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052575> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300375079>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een stuk pijp of een verbindingsstuk dat men gebruikt om andere stukken pijp met elkaar te verbinden."@nl ;
  rdfs:comment "Fixtures and adapters, including ring-shaped, L-shaped, or T-shaped fittings, used in pipe and plumbing systems to connect pipe or tubing sections, to adapt piping to different sizes or shapes, to regulate flow, or for other purposes."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "fitting"@nl ;
  rdfs:label "fittingen (pijpen)"@nl ;
  rdfs:label "fittingen"@nl ;
  rdfs:label "pipe fittings (components)"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300375079> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052572> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300375272>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Pipes, typically made of lenths of angular or curved sheet metal, used as a stove chimney or to connect a stove to a flue."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "stovepipes (pipes)"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300375272> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052683> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300379439>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "A fume collection device in an enclosed ventilated space used in a laboratory to confine poisonous or noxious fumes and gases for exhausting or filtered recirculation."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "fume hoods"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300379439> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q336727 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052105> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300387010>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Borehole heat exchangers are used to extract heat stored in the ground by means of a vertical borehole with a “closed loop” collector installation with the help of a geothermal heat pump. A collector hose filled with a carrier fluid is installed in the borehole which is drilled into a geothermal aquifer. This circulating carrier fluid absorbs heat from the surrounding bedrock, which is then extracted by the heat pump for use in space-heating via piping connected to the heat exchanger."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "borehole heat exchangers"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300387010> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300163204> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300387351>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Lines of pipe that facilitate the movement of crude and refined liquid petroleum products by pumping. Crude oil pipelines carry unprocessed petroleum to refineries, while product pipelines transport refined petroleum products such as gasoline, kerosene, jet fuel, and heating oil from refineries to the market. "@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "oil pipelines"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300387351> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q1262090 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300152723> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300387465>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Visual display technology which uses liquid crystals that change their alignment and become visible when electrical voltage is applied to them. Liquid crystals do not emit light directly. They reflect light from an external source, or can be illuminated from behind. LCDs may be made up of any number of segments, large as in the elements of a digital clock, or tiny, representing pixels on a computer or video monitor. They may be in color or monochrome, depending on the application."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "liquid crystal displays"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300387465> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q83341 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300387514>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "An electrode which has a high degree of selectivity for one ion over others present in a sample."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "ion-selective electrodes"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300387514> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300033471> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300387549>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "A geothermal heat pump (also known as a ground-source heat pump) transfers energy from the ground as a component of heating, cooling, and water-heating systems. A collector hose filled with a carrier fluid (water or a combination of water and antifreeze) is installed in a borehole which is drilled into a geothermal aquifer. In colder months, this circulating carrier fluid absorbs heat from the surrounding bedrock, which is then extracted by the heat pump for use in space-heating via piping connected to the heat exchanger. During the warmer months the process is reversed: heat from the air is transferred to the heat exchanger and into the fluid. As it moves through the pipes, the heat is dispersed to the rocks, soil, and groundwater."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "geothermal heat pumps"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300387549> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052185> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300387561>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Dwarsliggers voor spoorrails."@nl ;
  rdfs:comment "Strong internal rectangular supports for the rails in railroad tracks."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "biels"@nl ;
  rdfs:label "bielzen"@nl ;
  rdfs:label "railroad ties"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300387561> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300248206> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300389982>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Compact, portable radiotransmitter-receivers for very high frequencies that have a limited transmitting power and are usable within a limited area."@en ;
  rdfs:comment "Compacte, draagbare radiozenders/ontvangers voor zeer hoge frequenties. Ze hebben een klein zendvermogen en bruikbaar binnen een beperkt gebied."@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "draagbare zendontvanger"@nl ;
  rdfs:label "portofoon"@nl ;
  rdfs:label "portofoons"@nl ;
  rdfs:label "walkie-talkie"@nl ;
  rdfs:label "walkie-talkies"@en ;
  rdfs:label "walkie-talkies"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300389982> ;
  rdfs:seeAlso wd:Q938319 ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300249775> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300400817>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Electrical connections used in telephones, computers, network cabling, and other contexts; characterized by solid copper wires having been punched down into short open-ended slots."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "punch blocks (electrical connections)"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300400817> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300404917>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Any of various telephonic devices enhanced with computer technology; specifically mobile phones capable of operating computer applications. These now usually feature touch-screen interfaces, cameras, and the ability to access the Internet."@en ;
  rdfs:comment """Telefoonapparaten met toegevoegde computertechnologie; meer specifiek mobiele telefoons waarmee computerapplicaties kunnen worden uitgevoerd. Tegenwoordig hebben ze meestal een touchscreen-interface, een camera en voorzieningen om gebruik te maken van het internet.
"""@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "smartphone"@nl ;
  rdfs:label "smartphones"@en ;
  rdfs:label "smartphones"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300404917> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300249768> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300411479>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Torenvormige constructie, waarmee een hefdeur, hefschuif of een brugdek boven de doorvaaropening geheven wordt. Bij sluizen zijn de torens aan de bovenzijde meestal met elkaar verbonden en is daarin de machinekamer ondergebracht."@nl ;
  rdfs:comment "Tower constructions that operate a vertical-lift bridge over a water passage, equipped with counterweights to lift the bridge, deck or gate."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "heftoren"@nl ;
  rdfs:label "heftorens"@nl ;
  rdfs:label "lift bridge towers"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300411479> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003668> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300411493>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Aanplakzuilen of reclamezuilen zijn cilindrische objecten in de openbare ruimte met een karakteristieke stijl die worden gebruikt voor reclame-en andere doeleinden."@nl ;
  rdfs:comment "Cylindrical outdoor sidewalk structures used as supports for printed advertising for theatrical and other entertainments. The invention is  attributed to Gabriel Morris ca. 1868 in the city of Paris, though earlier advertising pillars were erected in Berlin in the 1850s, created by printer Ernst Litfass."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "Morris columns"@en ;
  rdfs:label "aanplakzuil"@nl ;
  rdfs:label "aanplakzuilen"@nl ;
  rdfs:label "peperbus"@nl ;
  rdfs:label "peperbussen"@nl ;
  rdfs:label "reclamezuil"@nl ;
  rdfs:label "reclamezuilen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300411493> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003900> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300411501>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Een paal, meestal aangebracht op de middenberm of vluchtheuvel, met daarop een verkeersbord dat de verplichte rijzijde aangeeft."@nl ;
  rdfs:comment "Poles or posts made of various materials used to indicate an obstruction or to regulate traffic, usually mounted on median strips or refuge islands of a roadway."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "traffic bollards"@en ;
  rdfs:label "verkeerszuil"@nl ;
  rdfs:label "verkeerszuilen"@nl ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300411501> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300003900> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300419421>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Small television camera tubes of a particular kind, in which the image is formed on a transparent electrode coated with photoconductive material, the video signal being obtained from the variation in the current flowing to or from this as it is scanned by a beam of (usually low-speed) electrons."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "vidicons"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300419421> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300419423> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300419422>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Vacuum tubes that contain one or more electron guns and a phosphorescent screen; used to display images."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "cathode ray tubes"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300419422> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300310086> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300419423>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Vacuum tubes for television cameras, using a photosensitive surface located in the image plane, of the television camera object lens; having a storage surface on which electronic charge is accumulated, and a scanning electron beam that discharges the target to produce the amplitude modulated video signal."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "television camera tubes"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300419423> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300419422> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300420038>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "alligator clip"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300420038> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300420217>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "anode"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300420217> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300420223>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "answering machine"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300420223> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300420226>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "antenna insulator"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300420226> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300420227>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "antenna lead cable"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300420227> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300420228>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "antenna rotor"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300420228> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300420231>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "antenna wire"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300420231> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300420565>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "backpack pump"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300420565> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300420644>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "ballast tube"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300420644> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300420872>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "bathroom sink"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300420872> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300420887>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "battery adapter"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300420887> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300420889>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "battery charger adapter"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300420889> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300420890>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "battery jar"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300420890> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300420893>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "battery tester"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300420893> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300421378>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "cable connector"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300421378> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300421379>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "cable converter"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300421379> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300421380>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "cable fault locator"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300421380> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300421677>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "AC-DC converter"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300421677> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300421820>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "alarm"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300421820> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300421871>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "binding post"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300421871> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300422172>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "communication insulator"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300422172> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300422264>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "console radio"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300422264> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300422266>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "console television"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300422266> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300422354>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "cordless telephone"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300422354> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300422628>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "car radio"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300422628> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300422721>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "carrier amplifier"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300422721> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300422842>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "cathode"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300422842> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300422868>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "cb radio"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300422868> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300423379>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "coaxial cable"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300423379> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300423426>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "coherer"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300423426> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300423435>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "coin-operated telephone"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300423435> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300423463>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "color converter"@en-us ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300423463> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300423694>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "drain cover"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300423694> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300424138>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "crystal radio"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300424138> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300424340>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "decade box"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300424340> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300424511>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "descrambler"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300424511> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300424521>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "desk telephone"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300424521> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300424617>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "dimmer switch"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300424617> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300424647>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "direct current amplifier"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300424647> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300424819>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "gas alarm"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300424819> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300424823>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "gas detector"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300424823> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300424830>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "gas mask carrier"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300424830> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425027>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "electric wire"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300425027> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425030>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "electrical adapter"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300425030> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425032>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "electrical box"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300425032> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425033>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "electrical choke"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300425033> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425035>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "electrical maintenance & repair equipment"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300425035> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425036>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "electrical modulator"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300425036> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425037>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "electrical outlet"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300425037> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425038>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "electrical plug"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300425038> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425039>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "electrical shunt"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300425039> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425040>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "electrical switch"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300425040> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425043>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "electrical terminal"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300425043> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425044>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "electrical tester"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300425044> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425045>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "electrical tube"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300425045> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425046>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "electrician's pliers"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300425046> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425049>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "electrolytic capacitor"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300425049> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425210>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "extension cord"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300425210> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425463>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "fire alarm box"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300425463> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425467>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "fire blanket"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300425467> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425469>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "fire bucket"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300425469> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425470>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "fire bucket rack"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300425470> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425473>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "fire extinguisher holder"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300425473> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425475>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "fire hook"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300425475> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425477>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "fire hose adapter"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300425477> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425478>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "fire hose jacket"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300425478> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425479>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "fire hose nozzle"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300425479> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425480>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "fire hose rack"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300425480> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425481>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "fire hose reel"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300425481> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425482>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "fire ladder"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300425482> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425486>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "fire plug wrench"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300425486> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425487>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "fire protection device"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300425487> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300426090>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "fuse block"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300426090> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300426091>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "fuse box"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300426091> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300426092>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "fuse puller"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300426092> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300426423>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "impedance transformer"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300426423> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300426463>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "indoor fountain"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300426463> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300426464>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "induction coil"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300426464> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300426532>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "instructograph"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300426532> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300426766>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "grounding rod"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300426766> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300426771>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "growler"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300426771> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300427112>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "headset"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300427112> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300427707>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "junction box"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300427707> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300427802>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "kitchen sink"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300427802> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300427840>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "knife switch"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300427840> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300428466>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "magneto and coil tester"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300428466> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300428467>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "magneto telephone"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300428467> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300428677>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "outlet box"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300428677> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300428753>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "pager"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300428753> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300428992>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "pedestal sink"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300428992> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300429256>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "morse code instruction device"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300429256> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300429457>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "natrometer"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300429457> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300429717>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "omnigraph"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300429717> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300429880>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "relay"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300429880> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300429899>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "remote control"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300429899> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300429900>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "remote servo"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300429900> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300429923>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "resistance box"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300429923> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300429926>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "resonant transformer"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300429926> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300430108>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "rooftop antenna"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300430108> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300430500>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "plug adapter"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300430500> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300430509>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "plumbing & drainage elements"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300430509> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300430511>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "plumbing pipe"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300430511> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300430512>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "plumbing pump"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300430512> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300430631>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "portable radio"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300430631> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300430633>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "portable television"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300430633> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300430745>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "power cord"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300430745> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300430888>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "protective devices"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300430888> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431076>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "radio antenna"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300431076> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431080>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "radio frequency amplifier"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300431080> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431081>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "radio headset"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300431081> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431084>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "radio scanner"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300431084> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431087>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "radio transmitter"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300431087> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431088>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "radio tuner"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300431088> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431091>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "radiophone"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300431091> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431206>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "receptacle plug"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300431206> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431337>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "transfer switch"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300431337> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431342>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "transistor radio"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300431342> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431346>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "transmitter (telecommunication system component)"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300431346> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431354>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "transponder"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300431354> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431425>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "satellite dish"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300431425> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431426>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "satellite telephone"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300431426> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431526>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "scrambler"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300431526> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431660>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "tube socket"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300431660> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431773>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "security card reader"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300431773> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431774>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "security device"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300431774> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431775>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "security keypad"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300431775> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431776>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "security lock"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300431776> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431777>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "security scanner"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300431777> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431879>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "set-top antenna"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300431879> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431948>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "uhf converter"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300431948> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300432013>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "utility box"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300432013> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300432052>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "variable capacitor"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300432052> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300432053>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "varioplex"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300432053> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300432325>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "voltage multiplier"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300432325> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300432516>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "signal splitter"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300432516> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300432543>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "single side band modulator"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300432543> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300432550>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "sink sprayer"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300432550> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300432551>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "sink stopper"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300432551> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300432558>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "wall telephone"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300432558> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300432653>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "water heater stand"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300432653> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300432664>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "water pump"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300432664> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300432673>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "water supply pipe"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300432673> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242031> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300433066>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "smoke alarm"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300433066> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300433171>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "socket cover"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300433171> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300433172>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "socket plug"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300433172> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300433237>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "wire nut"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300433237> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300433240>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "wire sorter"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300433240> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300433362>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "x-ray security scanner"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300433362> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300433403>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "solenoid"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300433403> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300433404>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "solenoid switch"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300433404> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300433476>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "spark arrester"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300433476> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300433893>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "stock ticker"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300433893> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434051>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "submarine cable"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434051> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434263>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "table radio"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434263> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434421>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "tdd"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434421> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434469>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "telecommunication accessories"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434469> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434470>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "telecommunication cable"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434470> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434471>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "telecommunication devices"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434471> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434472>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "telecommunication equipment case"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434472> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434473>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "telecommunication media"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434473> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434475>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "telecommunication wire"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434475> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434478>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "telegraph key"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434478> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434480>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "telegraph printer"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434480> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434481>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "telegraph sounder"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434481> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434483>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "telegraph wire"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434483> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434484>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "telegraph wire insulator"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434484> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434485>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "telemeter"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434485> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434489>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "telephone cable"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434489> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434490>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "telephone case"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434490> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434492>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "telephone jack"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434492> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434493>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "telephone line doubler"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434493> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434495>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "telephone switchboard"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434495> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434497>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "telephone wire insulator"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434497> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434500>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "teleprinter"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434500> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434506>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "teletype"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434506> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434508>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "teletypewriter"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434508> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434510>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "television antenna"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434510> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434513>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "television converter"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434513> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434516>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "television transmitter"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434516> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434517>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "television tuner"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434517> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434564>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "tesla coil"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434564> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434685>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "ticker tape"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434685> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434686>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "ticker tape machine"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434686> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434733>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "time switch"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300434733> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300435077>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "sandbag"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300435077> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300242085> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300435401>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Diodes with a cylindrical anode surrounding a coaxial cathode in which the flow of current is controlled by a magnetic field applied parallel to the axis; and now usually designed to produce microwaves."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "magnetrons"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300435401> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300050611> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300435592>
  rdf:type gvp:GuideTerm ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "<temporary alphabetical list: plumbing and stormwater system components>"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300435592> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300420872> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300423694> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300426463> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300427802> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300428992> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300430509> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300430511> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300430512> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300432550> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300432551> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300432653> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300432664> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300432673> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300435596>
  rdf:type gvp:GuideTerm ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "<temporary alphabetical list: protection system components>"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300435596> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300420565> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300421820> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300424819> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300424823> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300424830> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425463> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425467> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425469> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425470> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425473> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425475> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425477> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425478> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425479> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425480> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425481> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425482> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425486> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425487> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300430888> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431773> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431774> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431775> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431776> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431777> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300433066> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300433362> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300435077> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300435644>
  rdf:type gvp:GuideTerm ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "<temporary alphabetical list: telecommunication systems components>"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300435644> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300420223> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300420226> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300420227> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300420228> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300420231> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300421378> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300421379> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300422172> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300422264> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300422266> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300422354> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300422628> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300422868> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300423379> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300423426> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300423435> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300423463> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300424138> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300424511> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300424521> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300426532> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300426766> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300427112> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300428467> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300428753> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300429256> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300429457> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300429717> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300429899> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300429900> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300430108> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300430631> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300430633> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431076> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431080> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431081> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431084> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431087> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431088> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431091> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431342> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431346> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431354> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431425> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431426> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431526> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431879> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431948> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300432053> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300432516> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300432558> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300433893> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434051> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434263> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434421> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434469> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434470> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434471> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434472> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434473> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434475> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434478> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434480> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434481> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434483> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434484> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434485> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434489> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434490> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434492> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434493> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434495> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434497> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434500> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434506> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434508> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434510> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434513> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434516> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434517> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434685> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434686> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300435692>
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:comment "Machines designed to scan printed textual and graphic material and then transmit the information through the telephone network to similar machines, where facsimiles are reproduced close to the form of the original documents. Most office and home fax machines conform to the Group 3 standard, which was adopted in 1980 in order to ensure the compatibility of digital machines operating through public telephone systems worldwide."@en ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "fax machines"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300435692> ;
  rdfs:subClassOf <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300052758> ;
.
<https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300435716>
  rdf:type gvp:GuideTerm ;
  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep> ;
  rdfs:label "<temporary alphabetical list: electrical system components>"@en ;
  rdfs:seeAlso <http://vocab.getty.edu/aat/300435716> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300420038> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300420217> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300420644> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300420887> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300420889> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300420890> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300420893> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300421380> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300421677> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300421871> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300422721> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300422842> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300424340> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300424617> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300424647> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425027> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425030> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425032> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425033> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425035> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425036> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425037> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425038> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425039> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425040> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425043> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425044> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425045> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425046> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425049> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300425210> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300426090> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300426091> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300426092> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300426423> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300426464> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300426771> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300427707> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300427840> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300428466> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300428677> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300429880> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300429923> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300429926> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300430500> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300430745> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431206> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431337> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300431660> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300432013> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300432052> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300432325> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300432543> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300433171> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300433172> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300433237> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300433240> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300433403> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300433404> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300433476> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434564> ;
  contax:containsConcept <https://w3id.org/con-tax/components/aat-mep#300434733> ;
.
